[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區 (71)

討論港超及港隊：
[本地足球] 2018/19 港超聯及香港隊討論區

討論香港外流球員：

香港外流球員討論區(14)

2018/19 港超參賽球隊
傑志、和富大埔、香港飛馬、東方、XX南區、佳聯元朗、畜力R&F、理文、夢想FC、凱景

2019亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 傑志
2019亞協附加賽參賽資格 - 和富大埔
傑志如亞冠外出局，將轉戰亞協分組賽；如晉級亞冠分組賽，將由香港飛馬出戰亞協分組賽

2020亞洲足協U-23錦標賽外圍賽
G組球隊
🇭🇰香港、🇰🇵北韓、🇸🇬新加坡、🇲🇳蒙古

小組首名及四支最佳次名球隊晉級決賽週

賽程 (G組賽事由蒙古主辦)

2019年3月22日
🇰🇵北韓 vs 🇲🇳蒙古
🇭🇰香港 vs 🇸🇬新加坡

2019年3月24日
🇲🇳蒙古 vs 🇭🇰香港
🇸🇬新加坡 vs 🇰🇵北韓

2019年3月26日
🇰🇵北韓 vs 🇭🇰香港
🇸🇬新加坡 vs 🇲🇳蒙古

第41屆省港盃冠軍 香港

23人名單
守門員
謝家榮 (夢想FC)、高俊 (理文)、蔡子濤 (冠忠南區)

後衛
鍾昇霖 (標準流浪)、潘栢安 (夢想FC)、陳靜謙 (東方龍獅)、羅梓駿 (傑志)、余煒廉 (理文)、梁諾恆 (富力R&F)

中場
茹子楠 (東方龍獅)、何振廷 (凱景)、胡晉銘 (香港飛馬)、鄭展龍 (傑志)、杜國榆 (聖文德大學)

前鋒
陳廣豪 (佳聯元朗)、林樂勤 、彭林林 (夢想FC)、播磨浩謙、孫銘謙 (凱景)、鄭兆均 (理文)、袁振昇 (富力R&F)、鄭子森 (和富大埔)、安永佳 (三藩市大學)

首回合
2019年1月6日 (廣東省人民體育場)
中國廣東 2-1 香港

入球球員: 林樂勤 90‘ (夢想FC)

次回合
2019年1月9日 (香港大球場)
香港 4-0 中國廣東

入球球員: 安永佳 22’ (Syracuse University)

入球球員: 梁諾恆 50‘ (富力R&F)

入球球員: 袁振昇 56’ (富力R&F外借香港飛馬)

入球球員: 茹子楠 71‘ (東方龍獅)

[#香港勁揪] 2019省港盃香港隊奪冠精華MV (by 會員古巨基)

2019省港盃次回合-胡晉銘個人精華 (by 會員安宥真)

2019省港盃次回合-茹子楠個人精華 (by 會員偽善桐生一馬)

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2018 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society

支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年 - 徐宏傑：梅州客家 (中甲)

餘3年 - 陳俊樂：廣州富力 (中超) (暫借港超富力R&F至一月forever)

餘2年 - 艾力士：延邊富德 (中甲)

餘1年 - 法圖斯：貴州恆豐 (中甲)

餘1年 - 霍斌仁：維塞烏 (葡甲)

未知 - 基奧：有待公佈

未知 - 羅素：有待公佈

未知 - 杜國榆：胡米利亞 (西乙B)

餘4年半 - 茹子楠：科瓦彼達迪 (葡甲)

未知 - 曾健晃：Raslatts SK (瑞典第四級別)

未知 - 邢益臻：孫悟空隊輔大航源 (台甲)

未知 - 安永佳：Syracuse University (NCAA D1)

未知 - 何直軒：Midland University (NAIA)

餘4年 - 鄭俊彥：University of Michigan (NCAA D1)

未知 - 雅素：University of California, Irvine (NCAA D1)

未知 - 黃子恩：Lincoln Memorial University (NCAA D2)

未知 - 陳柏熹：Fresno Pacific University (NCAA D2)

未知 - 何卓恒：Northwest Nazarene University (NCAA D2)

未知 - 潘敬知：Nova Southeastern University (NCAA D2)

未知 - 周緣德：Coastal Carolina University (NCAA D2)

未知 - 馮冠鳴：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 - 何誠淵：Concordia University (Nebraska) (NAIA)

未知 - 顏卓彬：Mid America Nazarene University (NAIA)

未知 - 李潤華：梅州五華副領隊(中甲)

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第70頁/PDF第72頁)

亞冠條例 (球員註冊：文本第35頁/PDF第40頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

why no post

聽晚有link?

Ask 1001

lm

傑志於賽前記者會上由射手盧卡斯擔任球員代表，朱志光解釋指這位前鋒將是作客一役的重要棋子，「去年盧卡斯因受傷，沒有被列入大軍名單，這次我跟他說，勝負將由他牽引。如果比賽時並非百份百清楚情況，他便強行轉身推進，球隊的防線便要跟他一起上上落落，回防之數愈多，消耗的體力便更多。因此要求他若有困難，應回傳讓球隊保持控球，希望他可以做得到。」

明日有直播

上年盧卡斯唔傷，唔通註佢，唔註科蘭咩

客氣說話姐

咩台

留名

每次新post見到茹子入波gif
入完想攬隔離果個點知發現自己友然後彈開就好想笑

玩坦克推進來講要請教下@Manstein 巴打

where

全港節目表都未有
應該係未公布？
會唔會係傑志收費直播

The second preliminary fixture between Perak FC and Kitchee FC takes place on February 12, 9 PM SGT/HKT.

You can follow the match via our Live Blog on .

文字直播？

場波係大馬馬拉社群以外 WFC?
淨係搵到馬拉文報導同一篇英文報導
主流英文同華文媒體最多都係講週末馬超同埋星期六第四裁判事件

華文媒體一向唔太講大馬足球，近年好咗啲，但跟足係冇，大馬足球以馬來文媒體最為關注大馬足球，都有好多馬來媒體，留意大馬嘅足球消息，一定係要睇馬來文，因為詳細好多，好少中英大馬媒體集中講呢場比賽，內容好少提及隊波有乜內部問題，但睇大馬媒體就知道佢哋曾經被拖糧。

又講哂啲戰術俾人聽
不過你都踢唔出啲戰術出嚟架啦

好簡單，上Facebook揾live睇，開波前喺搜索一欄輸入關鍵字眼，好大機會有。

我覺得最以外係以有限度關注黎講
亞冠外圍賽仲 WFC 過馬超
不過似乎霹靂 marketing 比傑志更垃圾
官方 Instagram 出左條拜年片之後無 update 過
Facebook 今日終於出左條 official training 片
D graphic 垃圾到D球迷話應該係全馬拉球會 Facebook page 最垃圾，應該炒左個 admin

Asked on the starting line-up, Durakovic insisted the matter will be decided tomorrow as some players are injured and hope they recover before the soccer.
Google Translate 對手教練
人地唔透露陣容

咁依家有糧出未？
你知啦有啲隊有糧出嘅表現勁過冇糧出好多架嘛
連個admin都會多啲上水

英國睇唔睇到先

講呢D
聽日開波時間要開會
reading week D野都做唔切

佢哋主要理馬超多啲，亞冠外迴響一向唔大，但都有好多馬來文媒體都有講吓，講佢哋有啲傷兵可能影響接下來比賽。
霹靂呢隊波近年財政唔係太好，唔知係咪冇錢搞其他嘢，最近有單嘢搞到球迷好嬲，唔知你知唔知，早排對吉打係免費，嗰老闆話其一原因為宣傳，希望日後多啲球迷入場，最後有近30,000人入場，場面好似幾火爆，但啲死忠好嬲，因為之前連出糧都有問題，仲搞啲咁嘅嘢，而且對吉打係佢哋嘅大戰，覺得冇理由最賺錢嗰場先免費畀人入場。

我諗住坐喺office食住lunch睇

冇錢搞波有錢請澳洲鬼
好彩停賽

今場入場費係大約港紙
48
28
23

大馬睇波都算平，仲平過印尼persija打亞協

有指拖兩個月，perak老闆就話冇咁嘅事。

好多人講得大馬球隊好有米，係，JDT、吉打、彭亨都好有錢，彭亨前鋒dickson月薪十萬美金，一切睇落好好，但有一啲球隊卻墜入財務危機，連出糧都難，有啲執埋添。

留名

「藍鳥」主教練朱志光透露，他除了早前向好友兼馬來西亞國家隊主教練陳清和「收料」，獲得不少有關當地的足球資訊外，自己本身都與該國甚有淵源︰「佢哋（馬來西亞國家隊）嘅主教練陳清和同我係好好朋友，所以一直都對佢哋嘅足球發展同理念都有所了解。最重要係我太太係馬來西亞人，所以對呢度都比較熟悉。」

球場較闊唔會鹵莽進攻
對於這場大戰，「朱Sir」強調球員要冷靜應付，同時在體力留放方面要做得更好︰「呢個主場比香港嘅球場闊，兩邊嘅空位會好大，如果鹵莽咁攻上去，會畀咗空位對手，佢哋啲球員好有速度，我會同啲隊友講要小心啲，一旦控制唔到戰況就會自亂陣腳而輸波。」

盧卡斯又表示並未感到緊張，亦清楚自己在場上的工作︰「我認為前鋒對每支球隊嚟講都好重要，今場我會恃自己嘅身形去『Hold波』，當然有機會的話都要爭取入球。我喺巴西打過唔少重要比賽，所以唔會緊張，只係對呢場波好期待，一班隊友都好有經驗，希望好好去享受呢場比賽。」

呢段透露咗咩戰術

透露左會出盧卡斯

#chuout

#ChuStay
#ForeverChu

估唔到對面要讓鬼
唔知當初佢地簽個澳洲中堅嗰陣知唔知

咩事

對馬拉仔lucas夠撞晒佢地

兩年前踢亞冠紅牌

我Hea Hea到兩塊墊膊有D斜
Hea到永遠有鑊懶得卸
Hea到炒我我又無乜嘢

笑死

落後嗰方進攻就一定係「沒有放棄」

可能分分鐘都係諗住亞冠是撚旦
橫掂都唔會過度蔚山，同埋佢都係對傑志出唔到
咁用佢打馬超就應該夠做嘅
之前都已經踢緊
同埋真係好撚高

其實馬超同港超水平接近 lucas同費7對住馬拉防線一定有優勢

唔係無直播呀嗎今晚?

尋日高登已經有呢條link

如果對蔚山有冇機會偷到雞?

今晚都未必有機會偷雞啦

前季對手輕敵讓鬼加成隊Top fit都係和波輸12碼
今季對手知你咩料 根本無可能偷雞

今晚都贏唔到重諗偷蔚山雞

前季傑志個陣仲要勁過今季好多

印尼佩斯查都有類似情況，借咗一個中堅，報咗上去註冊完先醒起條友上年打亞協紅牌要越季停賽，好，第一圈冇得出，成功入第二圈，有得出啦？點知佢又話居留證有問題要返印尼搞繼續缺席，即係白借。

跨季呢d真係好易中伏

今晚球證敍利亞人

對個d乜鳩大邱 光南都仲有機
搏人地冇亞洲賽經驗
對蔚山仲要人地前年差d中伏輸畀你
真係接近0機會

蔚山嗰年因為全北 bam 咗臨時拉伕要踢
對傑志仲要讓鬼兼出牛奶仔
完場俾啲球迷屌到仆街

今年肯定醒水啦
更何況傑志上年打全北作客喺韓國評價都唔錯
蔚山冇理由會再失策放水

印超球隊專業程度拍得住大港超

Chan Hiu Ming 陳曉明
4小時 ·
車路士慘被曼城屠宰六球，在這場被譽為大師之間的對賽，車路士領隊沙利於慘敗後亦受到重大壓力，甚至被炒呼聲急升。

我相信每個行業，行內人跟行外人看事物總有點不同，不然就談不上專業。在現今世上芸芸領隊，哥迪奧拿、高普、沙利、及比爾沙，可算是最得到業界的認同，簡單來說就是「有料」。哥迪奧拿和高普不用我多談。

比爾沙在月前一段反擊林伯特的片段中爆紅。但其實之前他已是大師級，哥迪奧拿於西甲帶領巴塞時，曾輕勝比爾沙的畢爾包3:0。但哥迪奧拿賽後發現比爾沙的分析比自己還要多，但足球比賽就是看結果，世人對比爾沙的名字還是感到陌生。但其實他曾經執教阿根庭國家隊。而早年帶領智利奪得美洲國家盃的森保利亦是他徒弟。

要備受行內其他技術人員認同，教練必須具備其足球哲學 (Philosophy) ，這個概念，坦白說我自己也是近五六年才慢慢學習和了解。沙利從銀行家走到最高足球水平，由拿坡里可見其自己獨立的風格。網上有個詞彙叫 "Sarri ball"，意思即是沙利足球。當今世上有多少教練會被人用自己名字放進足球風格？(最少摩連奴沒有) 。甚至有評論認為，沙利足球就是 Vertical Tiki-taka (縱向的Tiki-taka) 。

可參看有關片段：

從拿坡里的比賽片段，你不難發現為何沙利足球叫Vertical tiki-taka，但沙利多次表明，現時車路士踢出來，還不是他的足球，只是球員的個人能力而已，拿坡里球員能力，肯定不及車路士，但為何車路士打不出這種風格？

有足球哲學的教練，最大的敵人，就是時間。你要管理25個球員，由不同理念，特性，去達至一致的目標，不是單憑開個會，練幾課就足夠。球員本身有著自己的習慣，亦害怕離開自己的comfort zone去做未擅長的工作。要改變，需要的就是Repetition(重覆次數) ，即是時間。

"I knew very well that, sooner rather than later, we'd have to face difficulties. When you change the way of playing, the way of football, you need to change the mentality, and you need to change the mentality in 25 minds. So it's not a short way." Sarri

高普亦說過，三個月在一般球迷來說很長，對教練的工作卻只是很短，費明奴也用了半年時間才開始習慣高普的防守反搶理念。所以沙利需要的是時間，他自己亦知道成績不好，會縮短管理層對他的耐性。

"It's difficult to say because you cannot change the mentality in one day. You can change the mentality day by day, only one percent a week, maybe. So it's a long way. It's difficult to say now that we've changed the mentality. It's a long story."

另外對於Philosophy的教練，另一困難就是你手上有什麽的球員。有人曾經說過：在高水平職業足球，80%的結果是看球隊買人。還記得哥帥剛到曼城，第一個要換的球員竟是當是英格蘭一號門將Joe Hart。利物浦也隨著Van Dijk 及沙拿加盟漸入佳境。車路士雖然擁有夏薩特，但他肯定不是Sarri Ball 的風格，難怪沙利對夏薩特的離心不以為然。車路士亦容許沙利把其舊部屬佐真奴及希古恩帶至球隊。球員現今薪金天文數字，有著反控教練的能力，像曼聯換帥前後可見一斑，所以教練始終要同球員好好溝通，一起走出難關。對於被業界推崇及尊重的沙利，個人希望他能盡快過渡這難關，把真正的Sarri Ball 在英超演譯出來。
理文簽入烏克蘭中場沙普夫陳曉明：佢踢法似車仔佐真奴

HiuMing Ball

冇上高登

如果沒有路 2019/01/29
東方龍獅經歷足總盃出局，是難以接受，特別是上半場的表現令對手夢想FC贏得更有說服力。當球隊面對困境，一般都會令問題出現更多，把不是問題的事情都變成問題。
銀牌和足總盃出局，現時球隊只餘港超作為最後目標，的確令筆者產生無力感和挫敗感。我仍然相信外在因素雖然是不在控制之下，然而我們大概還可決定自己可以做甚麼來重整旗鼓。
心態影響一切，放棄真的好容易，始終選擇權在我們手裏。如果盃賽都已不在可競爭的範圍內，那唯一的路就是聯賽冠軍。心無雜念，球隊理應專注聯賽，反正只餘一條路，不如好好把握餘下每一場比賽，與其沉溺在過去，不如比以往更加積極和努力，起碼完季的時候無悔。

離開是另一個開始 2019/02/12
不知不覺，原來向東方龍獅請辭只是一星期前的事，但對我來說卻好像過了幾個月般漫長。
那天辭職後便立即買了張機票，在年三十當天飛到了外地度假一星期，靜靜地思考自己的方向。正如筆者提過，離開香港時是懷着不甘心的心情，對發生了的事情有點耿耿於懷，但上了教練必修課，又把自己的經歷提升到另一個層次。重要的是在東方龍獅的日子，我問心無愧，同樣地球會亦未有虧欠我任何東西，反而我在這裏擁有不少美好的回憶。那麼與其做個惹人討厭、怨天怨地的人，為何不做個瀟瀟灑灑、樂天知命的人呢？今次下決心離開，希望自己和東方都會有新開始，筆者會休息一下再作計劃，但絕不放棄做教練的目標，當我深思熟慮過後，會勇於迎接未來的新挑戰。

Focus on yourself

唔係東方 係守志

風車Sir為自己造勢拉票

喺高登見過你幾次bor

希望最後有link睇

呢2年有幾可見到我

hope so

唔係你嚟？

有幾可, 唔係冇, 極少囉......咁都講一餐

笑左咁都負評...慢慢玩

傑志名宿

朱基分身眾多

【亞冠盃．直擊】王振鵬事隔11載再鬥霹靂 世事變唯獨熱情不變
上月捧走高級組銀牌冠軍的傑志，今日（12日）展開再闖亞冠分組賽之路，作客馬來西亞球隊霹靂爭奪附加賽席位。11年前「藍鳥」守門員王振鵬亦曾隨隊到訪怡保出戰亞協盃分組賽，當年一臉傻氣的小子躊躇滿志，為出外見識而感高興，卻為擔心犯錯而緊張。

11年後的今天，昔日大軍名單上的戰友早已各散東西，唯獨王振鵬仍默默為球隊把守最後一關，這些年來球隊經歷亞洲賽洗禮，進攻風格、球員實力，以至認受性均轉變甚大，就連「阿鵬」亦早已「派膠」不再 ，可是他對足球的熱情依舊，「我心境仍很年輕，能夠踢亞冠的機會已不多，這次亦要好好把握，再殺入亞冠分組賽」。

怡保是馬來西亞霹靂州的首府，這裏是大馬最大城市之一，人口近70萬，當中市中心居民以華裔居多，約佔四分之三，市民普遍說廣東話，是馬來西亞少數以粵語為主要語言的城市。傑志下榻酒店旁，正是華人居住的集中地，大街小巷的店舖上都印上繁體字，感覺好不熟悉。

「藍鳥」守門員王振鵬對怡保亦有一份熟悉感，2008年的亞洲足協盃分組賽，當時傑志便曾作客霹靂，「阿鵬」坦言踏足這裏的那一剎，腦海中的確出現過奇怪的思緒，「於檳城下機後坐隊巴來怡保，我坐在車上望向窗外，突然想起11年前首次來這裏踢亞協的情境，當時的心情跟現在很不同，我即刻走去問隊中的年輕球員，想知他們現在又有甚麼想法。」

11年後唯一「生還者」 見證傑志初哥變常客
那時候的「阿鵬」從大連來港只得3年，24歲的大男孩沒有太多出外比賽的經驗，與現在陣中小將異同的，便是他當時早已取得正選位置，對作客感覺新鮮，心情卻相當緊張，「那屆第一次代表傑志踢亞洲賽，有點開心亦有點害怕。開心是可以去外邊比賽，很想見識亞洲其他球隊的水平，當時知道這裏有很多球迷入場觀戰，跟香港有點差距；不過始終沒有太多經驗，年輕時很害怕踢得差，因自己失誤而令球隊輸波。」

「阿鵬」對比賽的印象反而沒有很多，因比賽前一日練習時左手手腕骨裂，最後該仗只列後備，傑志亦以1：2敗陣而回。轉眼間11年已過去，傑志由當年的亞洲賽「初哥」，變成去年歷史性拿下亞冠盃分組賽勝仗的「常客」；於本地聯賽由中游份子逐漸成為班霸，球迷口中亦經常談論「傑志」的名字。

翻查2008年傑志作客霹靂的大軍名單，陣中21位球員就只得「阿鵬」仍為「藍鳥」效力 ，他是個見證傑志經歷無數變遷、慢慢茁壯成長的老臣子，「加盟球隊（2005年）最初那幾年球員變動很大，前線的基夫跑得很快，我若控球便會長傳給他打反擊，沒有踢法可言 ，但甘巴爾 來到後強調反擊時機要適當，講求組織及控球，球員亦開始建立默契，踢出自己的風格。」

巴塞隆拿式的猜傳及小組入滲，曾令傑志橫掃本地球壇，另一件讓「阿鵬」感受最深的事，是球隊於亞洲漸漸受外界肯定，他很記得早年踢亞洲賽時，總被人看低的畫面：「若早年踢亞洲賽，別人會說對傑志『贏梗』，稱我們為『魚腩』，可以輕鬆全取3分。不過球隊成形後戰況變成『五五波』，近年若分組結果出爐，他們會說傑志可順利出線，其他隊只是爭第二，無論知名度及認受性都大大提高，這是跟11年前最大的分別。」
(亞協姐 )

感激伍健無限信任 「失誤回憶令我更穩陣」
他（伍健）可以放棄我，但卻選擇信任，對我尤如一位家人...
球會於11年之中逐步壯大，「阿鵬」自己又如何？多年前他於比賽上出現過不少失誤，遭球迷戲稱為「膠鵬」，那些現時仍放在Youtube上的「蝦碌」片段，「阿鵬」笑言自己回看亦想笑 ，明白球迷「相贈」的外號並非一朝一夕的事。他特別提及2007年高級組銀牌與東方交手一役，因自己犯錯而將冠軍斷送，「守門員出現這些失誤，作為老闆很難不憤怒，甚至可以選擇放棄我，但伍生（傑志會長伍健）行落場拍一拍我膊頭，鼓勵我下次再來過...」說到這裏「阿鵬」眼泛淚光，雙手合十並哽咽起來，冷靜過後才續說：「這11年他尤如一位家人，不怪責我之前做得好不好，仍信任地給予我機會。」

失落這面銀牌，「阿鵬」的自責及內疚，反成為他改進的動力，「以往守龍門有很多失誤，所以現在控球、傳球會很『穩陣』，不會求其去搏，腦中會考慮很多情況，若是『五五波』便一定硬淨地將皮球大腳清走。那些經歷在提醒我切勿再犯錯，避免因自己失誤而帶給全隊壓力，幸好近幾年失誤總算減少了。」

心境年輕珍惜每分每秒 「沒有足球便沒有意義」
我認為自己仍很後生，每天練習不會疲累，而是很開心。
今天作客霹靂的亞冠外圍賽，已經是「阿鵬」連續第三年亮相亞冠舞台，亞冠對他來說，曾是又愛又恨，「不是在中國踢的話，其實很少朋友關注我，但踢亞冠就令親朋戚友都看得見；不過若失守又會遭人取笑，說我水平不高 ，但同時亦想看看彼此的差距，透過比賽學習。」

負面想法相信已於去年一掃而空，上屆分組賽作客鬥韓職球隊全北汽車，「阿鵬」上半場將一記直飛死角的頭槌飛身撲走，獲內地央視節目《天下足球》評選為每周十大金球的第二位，甚至連攻門的球員亦認同的他的表現，「救出射門後他走過來跟我握手，對我亦是一種肯定。」

11年後的這次，「阿鵬」終沒再帶半點緊張，但唯獨對足球的熱情不變，「由年輕小將到老大哥，能留在同一個球會14年，是幸運；傑志這個平台帶給我很多回憶，以及多年的亞洲賽經驗，是幸福。我認為自己心境在30歲，仍是很『後生』，現在每日練習不會害怕或疲累，而是感到很開心，若有一日不練習，那日便沒有甚麼意義。我想多踢幾年，所以很珍惜現時的足球生涯。」「阿鵬」深明自己職業生涯或再沒有下一個10年，能夠踢亞冠的機會已不多，這次都要好好把握，再靠自身努力殺入亞冠分組賽。

「若晉級後又再作客蔚山，可有對兩年前的敗仗耿耿於懷？」記者問。

「明（今）日先取勝才說下場吧，這場贏不到說甚麼亦沒有用。」保持一貫「阿鵬」風格，現在就連說話亦這麼「穩陣」。

阿鵬

算啦 佢都係唔可靠 傑志都係時候搵定新龍啦其實

今晚有咩地方/台可以睇到live

所以已經簽定保羅等入藉

本地龍有邊個係可靠

要唔佔外援位，阿鵬已經係最好兩三個之一

感激伍健無限信任 「失誤回憶令我更穩陣」

他（伍健）可以放棄我，但卻選擇信任，對我尤如一位家人...
球會於11年之中逐步壯大，「阿鵬」自己又如何？多年前他於比賽上出現過不少失誤，遭球迷戲稱為「膠鵬」，那些現時仍放在Youtube上的「蝦碌」片段，「阿鵬」笑言自己回看亦想笑，明白球迷「相贈」的外號並非一朝一夕的事。他特別提及2007年高級組銀牌與東方交手一役，因自己犯錯而將冠軍斷送，「守門員出現這些失誤，作為老闆很難不憤怒，甚至可以選擇放棄我，但伍生（傑志會長伍健）行落場拍一拍我膊頭，鼓勵我下次再來過...」說到這裏「阿鵬」眼泛淚光，雙手合十並哽咽起來，冷靜過後才續說：「這11年他尤如一位家人，不怪責我之前做得好不好，仍信任地給予我機會。」

阿鵬最穩陣準繩O個招, 就係當要拖時間時, 佢可以將個波踢到20 樓噤高

第一個阿鵬
第二個cambridge

tse tak him認真打一定穩過膠鵬

有link

邊度

呀鵬身形贏

掛住度位 有身型都無用

一講完
今晚肯定又夢遊啦

甩手
夠鐘但冇人走反擊快開被人反擊
控甩腳
封唔哂近柱
是旦揀樣

唔駛佢派膠，班後防肯定自爆左先

哎 對不起 又夢遊了...

阿凱

今晚應該出史密夫同艾里奧

用波唔夠阿凱好

唔知今晚有無機會重演2017年亞冠外
羅梓 Tiger出任兩閘嘅奇境

今次到一仔打閘

項莊舞劍 意在沛公

2月14日公眾投票截止，大家投票未？
香港最佳運動隊伍公眾票選前3強，是香港足球男子代表隊、香港七人欖球隊及香港龍舟代表隊
投票網址如下：

黃鎮宇說，今個月東方連場硬仗，2月17日(周日)在大球場鬥冠忠南區，以及2月23日(周六)在大埔運動場對大埔，這兩場都對於聯賽爭標形勢非常重要：「現在我們落後富力1分，前列幾隊都有機會，基本上一兩場的變化已經可以令積分榜形勢大變。聯賽還有8場波，連同這場菁英盃，每一場對於東方都非常重要，我們要當8場聯賽全部是決賽 ，集中火力踢出好表現，讓別人看到東方仍然是有朝氣的球隊。」

如果下圈打澳洲佬就好

司徒，和哥，黃鎮宇
咪又係無分別

朱sir ：

今次黃洋正選中堅

無人開即討?

利申:求LINK

今晚有無得睇架

踢21:00??

話咁快又到一年一度反假鬼聲音最大嘅時候

其實冇當地電視臺播既話多數都係假link

多數都冇得睇架啦

Bet365

Perak 2.70
Draw 3.50
Kitchee 2.45

Perak [0/-0.5] 2.30
Kitchee [0/+0.5] 1.65

當地都無

睇高kidchild

轉左平手盤

港青涉台灣殺女友未能移交惹爭議 港府倡修例准交疑犯往任何司法管轄區

羅傑承

羅系慘

無可能過到 係嘅咁支那狗連洗頭艇都唔洗用
日日捉人返上去

開個
純文字討論區&賽況幻想區&東南亞直播拎乞求分享區&大陸女主播雞聲討厭區

上年對北泡幾個賽況討論幻想區

荷蘭佬玩信號彈

陳晉一正選

朱sir傻撚左？

朱SIR又亞冠出新仔

政府邊樣議案會過唔到
更何況呢個對支那狗有利

朱蛇又hi撚大左

唔洗返學

豬蛇：你地話我唔出本土新人呀嘛

會唔會有link

---

李威廉

- 終身停賽

- 違背體育精神，從而影響或意圖影響球賽賽果

咁快出左？

霹靂：呢個邊個嚟？ 秘密武器？

真係晴天霹靂

無得睇

英文名shinichi

連信號都無，今晚唔洗搵 link lu

傑志 Kitchee is in Perak Stadium.

【霹靂 對 傑志 文字直播安排】

我們於去年十一月落實亞冠盃外圍賽的賽程後，一直與香港本地電視台保持緊密聯絡，希望爭取為今晚的亞冠外賽事提供直播，讓未能遠赴當地的球迷可以收看比賽。

可惜，經過多次爭取及協調後，卻只得到一個壞消息：霹靂當地最終沒有為今晚的賽事進行轉播製作，意味這場賽事將完全沒有直播訊號，香港本地電視台也因而無法提供直播。

在惡劣的作客環境下，球會非常感謝約30名球迷親身前赴當地打氣，至於未能作客的球迷，我們亦感謝大家一直以來的支持及關注。雖然我們今次未能舉辦直播活動、更沒有賽事直播可收看，但為了讓球迷可以緊貼比賽消息，我們今晚將會在傑志facebook專頁，透過第一手的文字及相片，為大家送上比賽最新消息！

今晚9:00，撐傑志！

都唔知話朱屎大膽定on9了

傑志係有職員派去就做fb live啦
不過今年咁鍾意收錢
點捨得做蝕本生意

點會官方做侵權直播

有版權⋯

羅梓

呢個時候出陳晉一

聯賽嗰陣又唔見你出下

諗起東狗對含大出果個好少出跟住極速紅左果單野

點同聰頭

羅梓正選左好多場啦
係一仔

不過朱蛇唔係傻仔
呢隊大馬野摺到今季已經排馬超第9
所以朱蛇絕對有條件去輕敵
但後果自負

講緊王子

其實我係朱sir

有咩後果

呢個正常嘅
人地真係快

出局

我有諗過一仔後備落場

因為佢優勢係技術好同快

缺點係體能得啖笑

唔係燒咗人地啲體力先出好啲咩

而家係用佢燒人地體力

怯場佢就唔似會

備戰菁英盃

一仔係有d質素既唔同聰頭，不過佢得16歲就要打重要比賽既正選真係唔知佢心理質素會點

後備uncle Jordi...

大馬直頭唔播 搵link 都唔洗

大佬呀 你唔好咁痴線啦....

純文字討論區&賽況幻想區

【晴天霹靂】12/2 21:00 2019亞冠盃外圍賽 🇲🇾霹靂 對 🇭🇰傑志

可惜，經過多次爭取及協調後，卻只得到一個壞消息：霹靂當地最終沒有為今晚的賽事進行轉播製作，意味這場賽事將完全沒有直播訊號，香港本地電視台也因而無法提供直播。

話時話東南亞係咪好輕用手機直播？到時會唔會係fb搵搵下搵到條link黎睇

Lets go Shinichi Lets go

分分鐘連電視台制作都冇

王子果季正選啦

朱sir又玩命

上季季中收返龍仔
結果後備入替入波
今次就季中收返老虎
結果......

會唔會連賽後精華都冇

今場老虎後備入替一箭定江山

去做live怕比山竹打死

AFC一定會有片

條友真係唔識㗎喎

咪係

當年作客卡雅佢一箭定江山架

港超夠唔係場場有播啦

亞協分組賽喎

港日混血兒 唔計

深得無良柏作風

外圍賽好似唔係

好可惜無直播
令香港球迷睇唔到陳晉一表現

上年最後一round個附加賽先有⋯⋯

上一次純文字討論區&賽況幻想區

希望踢落唔係費7右翼

Ohhh... 無直播

1:0

輕敵定下半場發力？

廢

:我要kidchild盜錄
:kidchild盜錄 一早拉柒咗kidchild啦

幼稚園雞

腦屍: Vamos Perak

朱基：撐何君堯就得 侵犯版權就唔得

打少一個

手球兩黃一紅
咁熟口面嘅

屎勿呼

佢真係唔好怪人唔撐東方

瞓咗冇睇
想問下俾白卡人士傑總吹奏到要朱屎出正選嘅一仔入咗幾多球

好柒啊

豬蛇獲獲亞洲賽同玩鳩球迷同球員

仆街燈撚到1:1

第一場亞洲賽就紅

原來屎密呼紅牌呀

邊個入?

瘋子凱

【實時比賽情況更新: 86分鐘】

86分鐘 - 傑志費蘭度利用短角球組織攻勢，開出予鄭展龍後傳到遠柱，遠柱的李毅凱無人看管下為傑志頂成1：1！
________________________________
Perak 1:1 Kitchee | 86mins

#wearekitchee
#roadtoacl
#PEKKCE

邊個霸咗井賤窿同埋瘋子凱個正選位

凱

石門過三關

2019-01-29 菁英盃 2 : 3香港飛馬
2019-02-12 亞冠盃外圍賽 VS 霹靂
2019-02-16 超級聯賽 VS 和富大埔

出佢兩個先係full team出戰

傑志豬了

食撚屎啦豬蛇

Chu Out

史密夫超on9

亞協注徐相民好過

chu out

傑志D波真係好易寫
將幾年前既稿拎出黎改下D名同日期就得

垃圾朱志光 out la 仆街

#Chu Out

去唔到北韓

辛祖watching

與傑志主帥朱志光份屬好友的馬來西亞國家隊主教練陳清和，與朱志光太太（左一）等入場觀戰，據知陳清和亦有應徵港足主教練一職。

vs Kevin bond Gambau

史密夫廢嘅
龍仔之前傷咩，唔出佢出陳晉一，傻左
十六歲根本上唔到大枱，除非有外國青訓/體格

2017-10-14 17:30 傑志2 : 1和富大埔 超級聯賽 旺角大球場
2018-03-03 14:30 和富大埔1 : 4傑志 超級聯賽 大埔運動場
2018-05-19 15:00 和富大埔1 : 2傑志 菁英盃決賽 香港大球場
2018-05-26 15:00 傑志2 : 1和富大埔 足總盃決賽 香港大球場
2018-09-29 17:30 傑志1 : 0和富大埔 社區盃 旺角大球場
2018-10-21 17:30 傑志2 : 2和富大埔 超級聯賽 旺角大球場
2019-01-26 16:00 傑志3 : 2和富大埔 高級組銀牌決賽 香港大球場

2019-02-16 超級聯賽 和富大埔 VS 傑志
AV堅 :

雖敗猶榮，吸取經驗，又上一課，比d掌聲自己！

點解要俾多40分鐘假希望我

有d新鮮感

李志堅OUT

傑志真係要大換血先掂

要換埋教練

唔換朱志光既話又點換血

最後一場分組賽踢到6月26
如果出到線8月20就要踢淘汰賽
出到線真係唔使放假

伍系新成員？

搵番西班牙教練啦

新制真係on99 玩鳩聯賽跨年個d國家姐

好辛苦明知過到呢關都過到蔚山 但都係好唔開心 傑志肯真係變變未

會唔會賽後 press con 記者又和諧

#CHUOUT

我地知過唔到蔚山係好事,好過頭先睇live見到對家應該唔知去韓國會輸到PK
成班人勁開心,以為真係出左線一樣

當年傑志絕殺河內都係開心到出左線一樣既，人地第一次踢亞冠外，晉到一級都係開心事黎

Holloway
KB
Gombau
陳清和

Sandro>Lucas???

晉級開心都唔比
以後世盃外亞盃外晉級咪撚慶祝呀笨

有話唔比？
覺得佢地未知道下圈既絕望真相啫

一場還一場啦，冇得咁計既

唔通凱景贏南區完場唔可以慶祝咩 佢地都仲係包緊尾好大機會降班

咁冇人會想自己支持嘅球隊輸掛

有亞洲足協系數，騎住港豬

咪係
玩下手人地下年直入分組賽
你班港豬踢外圍賽啦慢慢

唔係好熟 請問各位 打亞協係唔係會分番主客小組咁打

有咩可能唔係傑志贏

雙循環
一組4隊每隊6場

Yes

多謝清
很好有主場睇

矚目大戰
傑志對大埔，同埋
大埔對傑志

2019-04-03 20:00 亞洲足協盃 傑志 VS 和富大埔

有無人計過傑志同大埔今季會對幾多次

晉級都唔比人開心咩 就算係會出局 多一次難得同k league 打嘅經驗都係好事

正確，即係好似明知東亞盃對中日韓係死9成，香港隊係東亞盃外圍賽贏到都好開心

數字球直播

你琴日入球波姐又未反cup 慶哂祝咁開心做咩
你入嗰個09嚟嘅咋
你最後咪又係輸

係咪要咁樣講你先滿意 ？

屈dee真係on撚9

亞冠外 朱志光：球員意志好好！

【何彥霆怡保直擊】傑志周二（12日）於亞冠盃外圍賽不敵霹靂，賽後主教練朱志光表示球員鬥志可嘉：「整體上我哋各樣嘢都做得好好，因為天氣熱，上半場等佢哋逼下我哋，好唔好彩有一個犯錯，越位陷阱裝得唔好先失守，再唔好彩就係史密夫兩黃一紅被逐出場。有樣嘢開心嘅係球員冇放棄到，好有耐性，最終都能夠追番球打和。其實加時嗰陣我個心都諗住：『唉，加時10個打11個都死。』點知班球員嘅意志好好，同埋有啲球員今場打得唔錯，譬如黃洋，打10個嘅時候佢去填位，甚至移佢打右邊都OK，戰術上其實改變好多，但係能夠去到互射十二碼階段，輸咗我都冇話好講。球員完成咗好好嘅責任、工作，雖然紀錄唔好，但係一個好好嘅經驗，唯有希望集中精神去踢亞協嘅比賽。」

球隊雖無緣亞冠盃附加賽，但仍能出戰亞協盃分組賽，「朱Sir」認為不能小覷對手：「我哋都好幾年冇打亞協，亞協水平雖然唔高，但係都有啲球隊好強，特別係北韓落咗嚟踢亞協分組賽，我哋都有困難。因為作客北韓唔係一件容易嘅事，相比起馬來西亞更難。」

問及「朱Sir」為何把16歲小將陳晉一列正選時，他坦言是「早有預謀」：「佢有能力應該畀佢試，部署上我係諗住如果我出晒啲正選，嚟到作客咁熱、潮濕嘅地方，我個後備席就會冇咁有實力，所以我都留住一班好嘅球員去到咁上下出。但係變化比計畫嚟得快，所以要因應場入面嘅情況而調配。阿龍（鄭展龍）跑咗兩段之後話唔舒服，所以用唐建文換番佢出去，希望捱到12碼。終於到去到12碼，但係射12碼差一步，百分之九十九贏場波，唔入嗰腳轉個頭又輸，雖然嘥咗個機會，但係我都唔會怪球員。」

你哋個個同佢咁認真

咁爛區絕殺MMA埔都唔駛慶祝了 反正之後輸畀細會凱景

傑志要重建啦

前2年真係top fit
由差d偷到蔚山雞開始
之後聯賽氣勢強到場場硬仗場場贏最後反cup東方
下一季直頭無對手
就算係落後都有種一定反cup到你嘅氣勢
最後tune到同中日韓有力一戰

今季一開季已經閪波踢到無神無氣咁
半季毫無起色無左上兩季贏硬果種氣場
主場仲要大敗俾畜力

好明顯亞冠外無可能贏到
再咁落去
亞協都可能出唔到線

球員意志係好好，係得朱志光用人唔好同買人唔好

傑志輸波都好既，趁呢個機會重組啦

今季季初走咁多主力就應該已經要，列斯奧，佐迪呢d其實係時候退落黎，丹尼就睇下幾時搵到人接班

傑志雞金奉珍係可以理解，但點都係搵過個後生當打既而唔係搵個臨掛靴既matt smith

搵外援搵親都33+
搵個2字頭真係咁難咩
西班牙三老簽返黎個陣都係28 29當打好多
近少少有魯芬

有冇人知Matt Smith攞紅牌之前表現係點？

回收 Tiger、羅梓，重用阿一，再簽賓紀文，算唔算係搵接班？
Btw，龍仔可唔可以健健康康

神鋒tiger就算啦 羅梓、龍仔呢兩個至少值得多d機會

換血係會有陣痛架喇，但依家擺到明係換血好時機，呢兩年都篤定係打亞冠外，明知第三圈係難打，咁不如放棄亞冠正賽，用呢兩年時間換血，換好再衝過亞冠

金奉珍又係爭唔落
成日食野勁高熱量
今季滯到勁唔 fit

今季跌晒watt
只係估唔到會換個36歲

雖然應都係簽嚟頂半季

卓耀國條友人間蒸發咗

龍仔身體多災多難
成日外又傷內又病

大埔用將軍澳定旺角

幻幻正選踢亞冠外
件s又贏

龍仔今季傷多到呢

陳晉一尋日好驚青

有冇人用大球場？

講下願望：
霹靂同河內第三圈附加賽法定時間輸波
柔佛六戰全敗
冇心懷怨恨
不過越拉越開真食得屎

又，新賽制亞協嘅東亞區真係好撚冇癮
冇晒以前同東南亞 rivalry 嘅味道

北韓球會神秘到仆街，新聞又冇，直播更唔會有，球迷同傳訊 presence 亦都係固然係零

台灣就永遠都派隊孫悟空隊，台電大同唔會打，已經唔係好聚到勁嘅台灣人，最慘係又係幾乎冇球迷，上年打亞協個球場真係 this is a library

最慘係呢兩個地方共通點唔多，但就有一個：踢法一定冇東南亞更貼近當代足球 (唔等同廢，尤其係 425；有實力同踢法當代係兩樣野)，一個國家長期鎖國；另一個同足球主流長期絕緣；睇落真係冇癮

個組合根本幾乎一定係1港1朝1台1港/朝
仲要得一個出線資格

真係寧願好似以前咁星港球會埠際賽，又去下大馬俾吉蘭丹叮叮叮，對下精液巴東阿雷馬啲萬人球場，得閒食下花生睇柔佛華南貓癲狗球迷嚟洗版，仲有內比都仰光聯嗰啲，肯定有 feel 過年年都係對四二五航源

孫悟空主場幾好氣氛wo,
差唔多全部入場都係輔大學生

新賽制小組賽出一隊，唔可以兩隊入16強夾擊已經差好多

認真答: 數字球霹靂對傑志live, 霹靂入第一球既時候 (好似係)

【主教練朱志光：球員已盡全力】

傑志在亞冠盃外圍賽第二圈作客在互射十二碼階段以總比數 6:7 敗給霹靂，無緣晉級下一圈賽事。

主教練朱志光在賽後表示：「球員已盡全力，但沒有預計下半場會打少一個。在這情況下，我都相信我的球員可以扳平比分，甚至取得勝利，但可惜最後卻在十二碼階段落敗。另外，在作客的情況下，沒有容易的比賽，我亦預計到霹靂在上半場定會施加頗大壓力。」

今季往後時間將會轉戰亞協盃賽事，朱Sir表示需要回港後重新計劃：「始終面對不同球隊，亦有不同踢法，現在首要問題是2月16日對大埔的聯賽賽事。」

________________________________
Perak 1:1(6:5) Kitchee | FT
#wearekitchee
#roadtoacl
#PEKKCE

傑志周二晚（12日）作客馬來西亞出戰亞冠盃外圍賽次回合，最終在120分鐘後打成1比1平手，互射12碼以5比6不敵霹靂，不過今仗值得一提的，是首次以16歲之齡首次出戰亞洲賽，並且表現不俗的陳晉一。今仗正選上陣並踢了67分鐘的「阿一」，坦言僅於開賽前才得悉自己將會出任正選︰「自己踢正選係啱啱比賽前先至知道，嗰吓冇咩特別感受，不過係出到去熱身，球迷開始入場嘅時候，感覺到嗰種震撼感嘅時候，開始有少少緊張，始終都係第一次參與亞冠嘅賽事，見到個場合係咁大嘅時候。」

對於亞洲賽與本地賽事的最大分別，今季曾出戰菁英盃的陳晉一則認為是在速度上︰「相比起香港嘅本地賽事，對手係快好多，可能技術上係我哋比較好，但係我自己體型同體能方面就同對手爭好遠。」至於壓力方面，「阿一」則感謝有一眾好隊友去協助他︰「壓力就一定有，不過好好彩一班隊友都幫到我，喺比賽前同比賽期間都有提住同鼓勵我，不過壓力就唔係好大，始終有一班好好嘅隊友，只係喺呢個場合會有啲緊張。『朱Sir』有叫我諗快啲，要好清楚自己每一步要做啲乜嘢，同埋喺比賽時要留放得好啲。」

最緊要係一班實力同香港球隊咁上下嘅東南亞球隊一齊踢
贏咗固然開心，輸咗亦都有一個目標去俾球隊進步
舊時分組賽出線之後仲會對西亞隊，好似打大佬咁

Dprk出咩人咩隊冇透明度都俾佢參加
隨時個積分表都係做出黎

容許呢啲零透明度嘅國家參賽真係

跪求豬蛇聯賽出多d一仔，下個香港超新星可能就係佢

香港實力上同東南亞接近d

用東亞咁分組
其實變左WFC

「阿凱」雖然最後對自己射失12碼感到失望，但強調不會忘記今次的經歷，並指自己從此會變得更加堅強︰「後備上場嘅時候，個心好想快啲為球隊扳平，最終自己做到扳平嗰一刻係好開心，但係大家10個人好努力去應付對面11個，逼和射12碼亦都係我射失。我職業生涯係唔會忘記今晚（12日），我唔怕失敗，但係我之後會變得更強，呢個回憶嚟講對自己係個好好嘅反思，之後嚟緊會做得更好，去幫助球隊達到亞協4強、入決賽嘅目標。足球就係咁樣，逼和之後射失12碼，呢球射失咗係對自己係好失望，但之後嚟緊有好多比賽，我哋會去贏番啲波去攞番自己啲信心番嚟。」

唔咁講同四二五唔接近
但乜都唔透明，又冇自由踢球迷文化
仲要年年都係同一隊
真係悶撚死

然後台灣孫悟空又真係唔同級數，足球喺佢地文化入面又真係 wfc

不如俾我地去 AFF 啦

孫悟空隊係咪有個香港人???

朱唔out既話，點換血都係唒氣，繼續中埸打翼，翼打中場，9斬踢法

刑同學？
唔知佢畢業之後會唔會番香港繼續踢呢

外流台灣喎，叫風車郭諗諗佢

佢仲有冇讀書？

睇wiki 話佢舊年有入選亞協亞援名額, 唔知今年點呢

刑同學上年亞協好似冇出過

倡修例允一次性移交逃犯 大劉羅傑承或引渡到澳門

起碼跟大隊黎, 嗌下佢都好

叫J緊出年河水盃都係澳門通緝犯搞既迷羅點算

保皇開片了

【盧卡斯：我們都在這場比賽付出120%力量】

首次為傑志征戰亞洲賽場的盧卡斯，對於是次戰果感傷：「我們本來希望取勝，我亦渴望入球。雖然結果落敗，但我仍享受比賽，我亦為隊友們感到自豪，我們都在這場比賽付出120%力量。現在，我們要向著聯賽、亞協盃和其他盃賽賽事進發。」

說到本地聯賽和這場比賽的分別，他說：「同樣都是十一個人，我們可以做得更好，但這就是足球，我們還有很多地方可以進步。」

這位巴西前鋒今日滿場飛，在前場不斷製造威脅，做到朱志光教練的賽前部署：「他叫我學習收放體力，等待射門時機，我們已經盡自己所能。打小一人的情況，對所有球隊而言都是困難。在往後的日子，我仍會盡我所能，為球隊爭勝，因為我愛傑志。」
________________________________
Perak 1:1(6:5) Kitchee | FT
#wearekitchee
#roadtoacl
#PEKKCE

佢被人拉唔緊要，交俾涼止山搞咪得囉，吹到自己媽劇停咁勁，再加上佢嗰team人有深尾、万刀甲仲會搞唔掂

野狗邏輯：屌你老母kidchild見羅神搞得有起色就搞小動作

其實都係擺佢個名入去啫
佢應該係校隊水平同投入程度
好少係航源有上陣

野狗們點睇

勁到電子廣告牌都搞唔掂

最多跟操睇下

刑同學亞援第三龍門
外援都係用唒d錢請三隻鬼

我島wfc球會，孫悟空球員我島二線
最top果批外流/入籍，又或者係台電大同（份工鐵飯碗）

喜訊
伸張公義

D人無法無天

點算

開始擔心

澳門嘅嘢，唔申請引渡都唔奇

好似fat哥輟學
定只係休學？

你個名
Btw ＠Olivia 好耐無出現

[本地] 問下，香港球員邢益臻，乜料 ? 有冇人知 ?

106年度 C級足球裁判講習會(新北市)合格學員名冊
10 邢益臻 男

港隊選佢啦

FB 有條清嘅精華
條防線真係

傑志今仗未開賽已為球迷送上驚喜 ，正選名單上有兩位U22小將羅梓駿及陳晉一，分別出任右閘及左翼位置，當中年僅16歲的陳晉一今季才首度隨「藍鳥」出征亞冠，便有機會落場兼擔正，他透露直至開賽前才獲告知此喜訊，「剛知道的那一刻沒有太大感受，直至出場熱身，看見球迷開始入場，才感覺到那份震撼感，開始有些少緊張，始終是亞冠賽事，第一次體驗這麼大的場合。」

雖然此仗「阿一」於左路未為對方造成太多威脅，更在67分鐘便被換離場，但這位小將未有懼怕敵軍球員，場上努力跑動力逼對手，他稱出場前主教練朱志光特別提點自己，需要清楚自己的職責，「他叫我轉數要快，要比於香港踢比賽時想得更快。現在感覺相比起本地賽事，亞冠的對手果然快很多，雖然技術上可以我們較好，但自己體型與對方仍有一定差距，未來需要改進。」

「藍鳥」隊長黃洋賽後率領全隊走向球迷握手致謝，這位中場桿將今仗於球隊10人應戰下，需要全場跑動填補隊友空位，踢得辛苦外結果亦未如人意，「不過現在回想這場比賽，我們總算踢得爭氣，比數一定是失望，但對整體發揮滿意。」

談及兩位首發上陣的年輕球員，「大哥」相信兩人於亞協盃賽事，亦有更多上陣機會，「亞協是我們熟悉的賽事，這一年來球隊開始嘗試起用更多年輕球員，這次名單上亦有很多小將，甚至可以踢正選。若現在給予他們更多亞洲賽經驗，可以為未來傑志再踢亞冠時做好準備。」

傑志中堅李毅凱今仗於隊友馬特史密夫被逐後臨危受命，後備入替並於法定時間之射入扳平一球，一度重燃「藍鳥」晉級希望，惟最終這位後衛於互射十二碼第五輪射失，令傑志最終無緣附加賽，可說是短時間內經歷「天堂」與「地獄」，賽後他難掩失望，只能垂下頭步出球隊，並需由隊友安慰。李毅凱接受訪問時坦言，「一定不會忘記職業生涯的這一晚」，但強調自己並不會因而氣餒，「我不怕失敗，之後會變得更強。」
「藍鳥」未能繼去年之後再戰亞冠分組賽，李毅凱稱足球便是一項留有遺憾的運動，將目標放在之後的賽事上，「我對自己很失望，但同時這是一個反思的機會，讓我之後做得更好。往後仍有很多比賽，要取勝並拿回更多信心，亞協目標是要入四強，甚至決賽。」

上季在馬來西亞超級聯賽排第2位的霹靂，成立至今已有98年，於2004至08年間多次出戰亞協盃，曾與晨曦、傑志及愉園交手，但在2007年開始陷入財困，失去多名核心球員，近年亦多在聯賽中下游徘徊。直至2016年開始漸漸重返正軌，去年更歷史性首度奪得馬來西亞盃冠軍，今季更初征亞冠外圍賽，儘管入場人數不及上一仗主場對吉打的「北部打吡」，但仍有8605入場，當中以為數百多人的霹靂死忠球迷－－「The Supporters」氣勢最盛，以東南亞一貫強盛的鼓聲和歌聲高唱：「We love you Perak, we do！」而傑志亦有約30名球迷隨軍作客打氣，希望在艱難的作客環境下支持球隊。儘管場內球迷如此熱情，但馬來西亞方面未有機構為這場比賽製作轉播，令無入場的球迷無法收看賽事，不過，場內亦有熱心的馬來西亞及香港球迷以手機等裝置，在網上直播賽事，儘管質素一定不及電視轉播，但總算讓未能入場的球迷過過癮。

吉爾馬達施華當屎勿呼傻仔咁玩

66分鐘，費蘭度開出角球直接彎入網，惟球證指門前的陳晉一侵犯對方後衛在先而判入球無效；78分鐘傑志再食一「詐糊」，佐迪右路傳中予尾柱的費蘭度撞入，但旁證指佐迪傳中時皮球已彎出底線，入球再次無效。

爭氣 算吧啦

數字球 numberball12
3小時 ·
12/2/2019 21:00

亞冠外圍賽第二圈
霹靂 vs 傑志
1-1 (a.e.t.)
6-5 (P.K.)

1. 球賽
陣容老化+本地球員流失+假鬼問題，賽前想留前鬥後都理解，因為就算場地有風但都係焗。感覺上陳晉一怯場能力打折，全隊上半場跟唔到節奏捱打，終於先失波。

下半場Matt Smith係咪畜意手球，我坐睇唔清楚，但一失誤就話要雞人，真係心諗咪撚on9啦屌。李毅凱入波前，傑志曾經兩次炸糊，呢段個勢最好壓返住人地踢，最後完場前追和要加時。

加時多次平安鐘，唔洗再失有運，鵬接到波都係skip中場一野轟上去比Lucas哨。十打十一後果大家都知，費蘭度抽曬筋，黃洋同Lucas無氣，比較可惜係鄭展龍頂唔順要被換走。

互射十二碼無咩好講，不過用laser射向客隊球員呢個主場優勢，大家值得「學習」。 給李毅凱：what doesn't kill you makes you stronger, show us in AFC Cup.

2. 直播
一路expect當地電視台會直播，點估到佢地真係唔播，唯有用手上僅有器材試做live：
鏡頭 = iPhone 7
腳架 = iPhone USB插頭+尿袋+廢紙
位置 = 作客區最高一行座位
網絡 = Club Sim (500MB後限速至256kbps) + VPN

賽後檢討，我知有地方可以改善(比如out fo、無限制直播地區)，亦知好多手足好體諒呢類民間直播本身質素唔高，非常感謝！下次再需要現場民間live，應該會做得更好。

尋晚好似見到有comment關於zoom in，好抱歉本身作客區唔好view，加上我控制電話有難度(及我都想睇波)，所以恕我做唔到。

3. AFC Club Competition Ranking
以現時formula計，今場傑志為香港拎到0.3(參與分)+0.15(和波)=0.45分，好似好少，但分分鐘靠佢影響系數形勢。

另外係咪話有香港人喺live留comment支持霹靂？希望你只係想燈，從來我既取態都係亞洲賽就支持本地球會except富力，本地足球pool已經唔大，去到代表香港層面都玩私怨就碌柒啦。

4. 展望
傑志轉戰亞協分組賽，3月大埔就要為亞協外圍賽而戰，我當然希望小組上演港超內鬨。邊隊喺亞協路途走得越遠，對香港足球都係有益，期望有香港球隊殺入亞協跨區決賽。

5. 集思廣益
今場之前我已經換左去南韓既機票同酒店，究竟仲去唔去好呢...

#數字球2019年2月

得罪講
今屆負責傑志組軍果個應該要切腹啦
簽咁多人番黎居然冇乜邊個係交到貨既,其實都幾犀利

作客區話第二下未出底線

Bigmac真係唔好白痴，衝出黎㭍俾人轉移視線

屌老師

下半場Matt Smith係咪畜意手球，我坐睇唔清楚，但一失誤就話要雞人，真係心諗咪撚on9啦屌，依家雞佢，先唔講賠錢，轉會窗又閂左，失業球員水準一般，中堅又輪住傷，點搵人代佢

腦師何止私怨 直頭賣港
東亞盃外圍賽支持朝鮮

你講野可唔可以講清楚少少/附圖？

拎去傑志試下換下季季票，咁有心

5. 集思廣益
今場之前我已經換左去南韓既機票同酒店，究竟仲去唔去好呢...

啲人話佢直播話支持perak嘛，咁清楚都仲要清楚少少？

無留意佢講乜 所以唔知
不過照你咁講佢真係抵屌

關鍵一席啲frd, 多謝傑志

3. AFC Club Competition Ranking
以現時formula計，今場傑志為香港拎到0.3(參與分)+0.15(和波)=0.45分，好似好少，但分分鐘靠佢影響系數形勢。

菊

佢仲google translate咗句馬拉話，大意係話傑志係狗，唔代表香港

其實Matt Smith真係衰過Helio，打左咁多年搵咁多個亞援中堅，係列文最好，金奉珍第2，冇第3

我見到
kit dog masturbates

我怕到時加跑道後觀感遠勝青衣將軍澳

當年改建係搵馬會，不如今次都搵埋啦，反正隔離南華會嗰億幾都用唔著架啦

睇嚟佢又忘記咗自己講過啲咩

羅拔：玻璃
泰迪：廢
中村：雞肋
屎雪糕：真係屎嚟
屎勿呼：柒

菊：

直線屌柒腦屍

成班得一個好少少
正箭頭又冇人,打翼又冇人

true 仲要係小傑仔睇唔起嗰嗰踢得最好
小傑仔買十鳩個中場托咩

球霸入完波個樣feel到囂味，如果琴晚晉級埋......
唔知賽後訪問有咩變化呢

唔明點解可以忍到泰迪，唔搵個好d

其實傑志唔係咁有錢

Smith 如果打亞協第一場冇得出..

都聽講過佢地簽人其實出價唔高,好多時球員係因為冠軍先去
科爛,嘩狗泥D另計啦

最後自己炒碼冇得串

王睿人工唔知同超市兼職差幾多呢

第一輪(好似係)

3 April 2019
19:00 UTC+8
Hang Yuen v April 25
Referee: Hussein Abo Yehia (Lebanon)

3 April 2019
20:00 UTC+8
Kitchee v Winner Play-off East Asia
Referee: Nagor Amir Noor Mohamed (Malaysia )

真保贊幾時回歸港超教訓吓佢

唔註冊佢咪得

Bigmac：新年流流，估唔到已經咁快要同班傑志狗開年。我屌你班仆街陷家鏟精神分裂，又要睇賀歲盃，又要屌羅傑承老母，一路睇一路屌，有無撚病？你班柒頭皮過完新年好快啲落地獄，地獄已經預留特別位置俾你班死傑狗。
按：祝大家新年快樂，傑志早日降班。

王睿應該有一萬鬆D

唔好挖我島

中堅始終要搵當打，而唔係搵所謂有經驗球員，啲機能退化哂幾有經驗都冇用 列文黎個陣都仲好當打，依家傑志簽Matt Smith同簽返依家係南區既列文冇分別

仲有小Jack Kwok不惜工本，買埋機票去日本坐主隊區

香港同我島都係萬幾二萬
同一般打工仔參唔多

人地真Kaskika同伊東損手fans

你講呀

做咩cap我上嚟

果兩隊中超球隊training 相，有周定洋同王建明
正打算魚目混珠當內援簽
最新傳審批緊，
萬一過到骨以後我島派護照大計發達

一陣又嬲豬喺 fb 皇天擊殺哂班 kidchild

王建明邊隊？

香港足球的殘酷現實 - 折翼的天使
香港講波仔
於 17 小時前

香港近年踏入入籍球員收成期，於冰河時期來港效力的外援球員居港七年後獲發特區護照，成為港隊骨幹。但隨著入籍球員年紀漸大，港隊也漸漸開始由新世代接班，近年省港盃用上年青球員但亦能與廣東隊拉成均勢，今屆更取得歷史以來最大的勝仗，可見一眾小將已做好準備。

可是省港盃過後，球迷們發現了一個非常特別的現象，而這個現象其實已經出現了好一陣子，那就是優秀的年青球員都被球會教練放置於閘位位置，成為了「折翼的天使」。而其實這個現象，已於香港足球中出現了很久。這次，筆者正想與大家探討一下這個殘酷的現實。

殘酷的現實來自於一個大環境的因素，那就是外援名額的限制。現時，亞洲聯賽冠軍盃和亞洲足協盃兩個亞洲球會級賽事均採用3外援加1亞援的外援名額，而亞洲普遍國家本地球員實力有限，球會為求於亞洲賽打出好成績，通常都會把外援用於前鋒、攻中、中堅等中軸位置，務求加強球隊的競爭力。

以傑志為例，今年出戰亞冠外圍賽的外援名單為華杜斯(中場)、費蘭度(翼鋒)、盧卡斯(前鋒)、馬特史密夫(中堅)。

港超現時則實行註5＋1出4的外援名額，一眾球會以成績為上，亦傾向重用外援前鋒，現時十支港超球會中每支球會皆有至少一名外援前鋒作為取分之匙。在此情況下，本地球員要爭取上陣機會，就只有向邊路發展，其中閘位位置就成為了一眾年青球員的「必爭之地」。

由翼鋒轉任兩閘於香港非常普遍，5年前港隊的正選左右閘張健峰、盧均宜、郭建邦於出道時皆擔任翼鋒。及後港足的中生代羅港威、方栢倫、鄭璟昊、許宏鋒等則由正前鋒位置轉型為左右二閘，其中許宏鋒是自行向教練要求轉型，以尋求出場機會。及至近年則多了由防守中場轉型為閘位球員，其中包括積施利及胡晉銘。

在今屆省港盃大軍中，兩名廣受好評的「拔萃魔翼」林樂勤和孫銘謙不約而同地都在左閘位置上獲得機會。

年僅18歲的孫銘謙今季初次於港超聯登場便已成功入選港隊，在港澳埠際賽及省港盃兩項賽事中擔任正選左閘效果不俗，完全不像是一位閘位的初哥。

林樂勤加盟夢想FC後狀態平平，但在省港盃打起信心，回到球會後搶佔了正選左閘的位置，對富力R&F的菁英盃中更再次射入世界波，但左閘是否其最佳的位置，仍然存有極大的疑問。

很多球迷都認為香港這個大氣候會令很多潛質優厚的年青球員為求上陣機會而屈服轉型，浪費了自身的天賦，但足球向來有能者居之，要扭轉這個命運，只有靠球員自身不斷地力求進步，以表現和實力贏取上陣機會。否則在現行的規例不變下，可以預期未來一眾港隊新生代將繼續傾向於邊路位置發展，「折翼的天使」將會愈來愈多。

要成為人中之龍，或是接受現實、庸碌無為，就看一眾新生代的志氣有多高了。

好似三皮？

咁好搵

高汁到

中場桿將

傑志Facebook限時動態好似見到俊立去埋馬拉

仲深圳佳兆業 ?
王毅呢

首註fail 戶籍fail 做亞援呀 ？

拔萃兩閘大仆街

咁神祖都可以北上

高汁在哪???
寫噤大篇野, 我以為有咩高見, 點知又係叫人自己努力, 鬼唔春知咩

深圳好似攞掃把掃走左佢

王威信冇可能首季俾3皮王睿

其中一皮係housing?

我係fb睇
加埋獎金我估兩萬幾掛

住球會宿舍 好似

高汁在佢係呢度巴打

係就合理，如果housing另計唔洗簽佢啦

無

幾時寫埋
O係港超連後備都冇O既本地球員, 一踢就要踢亞洲賽

依篇分析原因中哂point

但結論唔太同意，我認為應該港超長遠外援政策應該同亞洲賽接軌用3＋1

影到好朦 身型有d似以為係

提供價值月租一皮ge宿舍＋兩餐

用註6出4係為養鬼

但係咁wor，冇咁多外援位點養d鬼等7年入籍

支持註20出3+1

支持

我fm註3出3炸

久保憑乜嘢幫台灣足球求籤

聯賽點同杯賽

仲癲過Patrick Chan 佢最盡都係當年jdt對南華 係jdt fb話支持佢地同叫南華班人落地獄

短期都見唔到本地球員個pool可以大到咁做
特別係中堅 前鋒長期都出唔到個特別勁

Facebook有人話傑志雞金奉珍係因爲南韓passport 入唔到北韓境，係咪真

但其實港超班費真係唔多
請咁多外援 注6出4會唔會多得濟
個人覺得至少減番1個

其中一個原因 朱蛇有講

點會?
牙Kim前年帶U23去北韓咪又係咁入

未來幾年無乜中堅入籍，上一批入籍都已經老化，本地中堅應該會有機會同好搶手，可惜無乜邊個感覺會上到位

個時佢有香港passport 未

細佬都唔係好掂

請支持球霸凱

Kim當年帶U23入境都係用南朝鮮護照

依班入藉兵就係當年註12出7 O個兩三年黎香港

其實港超好要減外援名額㗎啦

註6出3+1正路d

仲有一刀切斬哂假鬼

無人講抽籤嘅

俊立邊有錢，分分鐘連Passport都冇

呢個好似唔得
有條例話過只要一開始當佢係本地球員就唔可以之後改佢做外援(好似係)
所以東南亞球員去日職個身份係特別quota而唔係當本地

呢隻就支持

抽籤??

等sean入埋先斬

年年季中季尾都咁講

季尾又有幾隊唔玩
黎仔，元朗，南區ready

係咪話會開多個中港台名額？如果係既話12隊都唔係冇機會

true

cut外援假鬼 vs 加台澳支假本地名額

12隊既話加一隊澳門&台灣就好睇啦

Patrick Chan 無錢去姐

?

Thanks for your advice

其實咩位都係啦 出到去做underdog當fit好緊要

但賓仔始終未拎特護，無乜大作用

用TkO好趕客

一定旺角啦 大埔去都係一程火車姐
曉明蛇先鍾意將軍澳

可以睇李三腳十年後係同一地方同一賽事派膠

睇番精華，隻屎忽夫真係麻麻喎
唔計紅牌都係咁話

香港素來都用外援打前鋒
不過以前興雙箭頭
前鋒組合就用 一鬼+一華人
華人咪有機會打正前

而家用曬單正前
球會一定用鬼啦

呢條精華幾好

越南，約旦，烏茲別克

條片一開頭個球Matt Smith想點

又個球又任人頂 撞都唔撞下

失個球又係關Matt smith事

下半場Matt Smith係咪畜意手球，我睇唔清楚，但一失誤就話要雞人，真係心諗咪撚on9啦屌。

球球都關佢事
比人高波炸撚死

球失波邊關鵬哥事

bong係無辜嘅

啲香港球隊可唔可以唔好再買啲過氣老將

高達 王睿

傑志有冇曾經有好啲中堅外援

話說屎勿呼駛唔駛喺亞協停賽

列斯奧都算既
仲有個羅沙度

傑志主教練朱志光表示，馬特史密夫可以憑其豐富經驗，協助球隊應付亞洲和本地賽事的挑戰。

列文, 頭半季好尾機

老將一兩個就夠la 你估真係家有一老如有一寶

bin c

食完一次屎仲未夠要食多次

朱志光說他勝在路數好：「科蘭的經驗可以在球場牽制對手，同時他的把握及射術仍然很好。科蘭的踢法是技術型，不是踢衝撞波，同時傑志擁有一班好好質素的球員，如果配合科蘭去踢，不是一開始落場踢很長時間，我諗暫時係應付到。」

踢本地波還可以 出到去做underdog死硬

誰人在訕笑我 我不必在乎 當我感覺最好過
誰在判決我功過 會調換位置麼

天大好事

相信晉級咗就唔係咁謙

好事ar 最起碼多啲華人有出場機會

其實點會俾佢射第5輪。。。

馬特史密夫
陳晉一→佐迪✅
盧卡斯✅
華杜斯✅
艾里奧✅
鞠盈智→李毅凱❌
羅梓駿→鄭展龍→唐建文✅
丹尼 ❌

剩低：
費蘭度
黃洋
王振鵬

都冇得揀了

f7唔會射得好啲？射12碼抽根都射到吧？

雖然凱入球嗰腳射得好靚

有自信

唔會
F7兩隻腳都抽
凱踢得一個鐘多d實好過F7

如果有 laser 傑志應該 lodge formal complaint 喎

你有冇踢過波

仲要唔知佢有冇心理陰影

就係有，抽根之後唔撞得唔可以急停。射2腳波反而可以

當年未退化的雙列中堅組合好正

打亞協唔使用smith 啦
中間用helio + 球霸

註jared / 搵第二個亞援算

踢少個仲要打足120分鐘 如果仲有力既話應該唔會第7輪都未射
講真佢地最清楚自己仲有無力去射啦 所以就算輸12碼其實都唔會責怪佢地
最大問題都係球會今年組軍太差 新既外援唔單止無大作用 甚至係弱點
朱sir既問題就大家都知

smith感覺上真係麻麻 差過helio 同凱差唔多

呢樣真
搵外援都係想搵個carry隊波
今年個堆一係就開始老踢唔返水準 (f7 華佬)
一係就直頭負累 踢到成個本地球員咁
邊撚個做scouting真係要雞左佢先

費7上年亞冠仲好fit 對全北 天津都撚到對面後衛
今年唔知點解無哂態咁

咪就係上年去盡晒
始終都唔係18 22

老啦 佢今季傷左幾次

踢右邊發揮到

今年下下都double team佢
踢撚

今年咪伊高沙托尼

今場一開始放右邊一仔左邊
結果無攻勢
到換佐迪入黎F7去返左邊就生返曬
仲有d角球開得唔錯

2019-02-13 取消 12 凱景預備組 vs 冠忠南區預備組
預備組聯賽 九龍灣公園 18:30
2019-02-13 取消 9 東方龍獅預備組 vs 傑志預備組
預備組聯賽 九龍灣公園 20:30

波台黐線佬 Chi Sin Lo
1 小時 ·
【屌你老母跳fuse呀】由於九龍灣公園盞燈突然燒咗，原定進行的香港超級聯賽預備組的頭場賽事將會取消，球證已致電足總向機電工程署要求緊急搶修，未知尾場賽事能否如期進行，鴨免會繼續戰地直擊。
#殺人球場 #地球一小時 #救救小海龜

隻手遮天

Back at the flower market, soccer player Travis Major, 28, was spending big on his girlfriend. He said that last year he forked out HK$3,000 for Valentine’s Day chocolates, flowers, drinks and perfume, and that he might spend HK$10,000 this year.

今季大埔同傑志究竟要交幾多次手呀
聯賽 2
銀牌決賽 1
社區盃 1
亞協盃 2 (未打)

咁大個仔都未掂過女仔隻手

記者注意到香港旺角大球場周圍有很多花卉店，當足球遇到鮮花，汗水和芳香、激情和優雅完美的交織在一起，繪製出一幅五彩斑斕的綠茵畫卷。從球場邊路過，總會感覺是去參加一場盛會。

香港人熱情，曾經我很喜歡看港片，這次來了我和朋友開玩笑，我說到了銅鑼灣、尖沙咀、九龍等地我感覺身邊隨時可能幹起來，會不會遇到鄭伊健大哥。事實是香港人非常有素質，非常講禮貌。

但是，在香港不一樣，賽前雙方熱身，足球場四周的通道是被允許逗留觀看的，球迷素質也很高，沒有一個跨越護欄的，都是面帶笑容看著球員訓練的，時不時一個自拍，看夠了就自己走上看台，工作人員都在休閒的聊天，沒有緊張的盯著球迷的，這是一種信任，這是一種修養，這是一種多麼讓人羨慕的狀態。

賽后，自覺收垃圾的故事，我就不寫了，老套了一些，但是看台確實沒什麼丟棄物。

我想問呢啲波係咪可以入場睇ga?

Travis 又大隻又型棍

sure
唔使錢

sandro 大戰 lucas

乜原來龍仔仲有用個ig

垃圾Matt

屌佢老味東西亞分家啦

2017-01-18 20:00 和富大埔1 : 0傑志 菁英盃 青衣運動場
2017-02-18 17:30 傑志1 : 0和富大埔 超級聯賽 旺角大球場
2017-10-14 17:30 傑志2 : 1和富大埔 超級聯賽 旺角大球場
2018-03-03 14:30 和富大埔1 : 4傑志 超級聯賽 大埔運動場
2018-05-19 15:00 和富大埔1 : 2傑志 菁英盃決賽 香港大球場
2018-05-26 15:00 傑志2 : 1和富大埔 足總盃決賽 香港大球場
2018-09-29 17:30 傑志1 : 0和富大埔 社區盃 旺角大球場
2018-10-21 17:30 傑志2 : 2和富大埔 超級聯賽 旺角大球場
2019-01-26 16:00 傑志3 : 2和富大埔 高級組銀牌決賽 香港大球場

2018-02-16 14:30 和富大埔 VS 傑志 超級聯賽 大埔運動場
AV堅黃金機會

仲有亞協盃
BTW足總盃4強都有機會

tiger 啲新 ig story 片仲係馬拉啲片嘅

Latergram

睇番官方精華 對面都係9斬多

琴日個場

得睇辛袓剷草kidchild看台 好想睇kidchild氣急敗壞 特別係贊狗

因政治原因唔俾嘅話投訴到上fifa都仲得

球覇呢d正一柒頭mk
入球波又要擺d叫人收聲個隻慶祝動作
屌你老味係咪有被害妄想症

似係冇機位返香港, 有幾個應該仲喺檳城

咪ON9
你估會唔會講到明咁BAN你

豬sir信唔過呀凱
明明球霸上年亞冠都踢得唔錯
咁都仲要註個老野
豬sir out啦 一日有佢係度都無改變
做野調動買人都奇奇怪怪咁

香港波買人幾時輪到領隊話事?

KIM SIR點去北韓?

喺板門店拖住肥仔金隻手入境
一撚定係咁

即係例如有冇幫人含咁

現場有chant ‘Kitchee Bullshit’

我信而家傑志買賣球員真係主教練決定
之前加西亞連巴倫古素都免費賣走啦

大埔對傑志都唔加價，20/60

佢唔戇鳩鳩咁拎住個波諗住派牌嘅話都ok嘅其實

好似冇直播

地區隊有良心

咁就唔叫球霸啦

正義肥佬蔡

其實本地無咩佢呢種放到波既中堅（入籍唔計），佢拎波都算定無咩玩出火

真心 支持加價
咁重要既賽事但收得咁平 做爛市

唔係傳說來個喎
係事實來
本來想做個榜樣(俾19董支鷹睇)
點知

我反而覺得佢短長用波係無問題
但今季D第一點攞波/截擊係做得麻麻令人無信心
我記得上半季有幾次係對手長波過黎既情況下，都係因為第一點佢判斷錯/無搶，然後最後搞到好麻煩/輸波
呢D要求對一個中堅其實先係最基本

另一方面有D人批評佢情緒我都唔係好同意
咁耐以黎其實好少見佢表現本身受情緒影響
反而見佢成日去撩交打/嘈，但又唔係會失控個種，成日都係挑釁下對手咁 (2012 精英賽決賽個D之前咁耐就唔計啦)
其實令我有D覺得佢係由自制能力地去挑釁對手等對手失控
(which 係一種我好鐘意既無賴行為 ，我絕對唔介意我愛隊多D識好似馬特拉斯搞施丹 / C朗搞朗尼咁既球員)

永反支那狗

佢地係比董G英帶壞

失個球關 Matt Smith + Helio 事，大哥都有小小責任 -- 但最大問題係協調
Helio 個移動好明顯完全係無留意對手走位
Matt Smith 判斷落點錯誤同跟得唔夠貼
大哥走個位就完全係唔知做咩

整體反映出黎係防線欠缺協調溝通
分工不清

個人認為好多判斷問題係因球霸性格而起……

老師/巨無霸餐/mk霸肯上水回應牛丸被炒一事未

修正：大哥都情有可原
因為佢跟緊個個突然走返出去
但 Matt Smith Helio Dani Vadocz 四個圍三個對手都可以搞到 wide open 真係好 on9

講開又講近年入到港隊嘅華人都好少金毛

金井

我淨係諗起佢一個

少數金毛唔係死要面

我入波 你呢？係屋企上連登 Loser

成日拖慢＋ 後場交失俾人打反擊已經係死罪

金毛帥

真係好撚柒

冇射失關鍵12碼

保贊

啲人攬Smith，同攬Momo嗰啲有咩分別
有冇料一睇就知，睇吓華佬第一場嚟已經有class

腦屍: 已皇天擊殺牛丸同井川, 謝謝

大旗都俾俊立fing埋

亞冠波衫亞協會唔會繼續用

翻屋企幫保贊含撚啦

佢呢種壞孩子特質同自信幾似爆房7

轉亞協章，所以印亞冠章個件根本唔值得買

買嚟嘥錢踢得個一場波

邊個咁on9會買亞冠版
明知一場起兩場止都買
真係捐錢咁捐比伍爺爺

前年19盃決賽比趙少維（好似）撩到紅牌算唔算失控

球霸打番左閘啦不如

唔覺佢有速率走上走落

亞冠波衫唔一定要踢亞冠先著

叧外有啲人買波衫係唔著，純粹為咗收藏或者表示支持球隊

波衫係球會收益嘅一部分
捐錢咁捐其實冇講錯
最錯係出錢出力撐香港足球都俾人笑俾人屌
港足搞極都搞唔起就係衰喺呢班人手上

保贊敗走去左印尼啦

老實講踢左閘過幾年港隊大有機會爭位，中堅難爭
除非港隊新教練用3中堅

慘
季初仲意氣風發
Gw走左運勢無哂

球霸近兩季進步好大 又多出場機會 唔計入籍佢都算頭3、4位中堅 法叔 羅素 艾里奧年紀都唔細

簽個老野smith , 又未踢過港超, 一下就要打亞洲賽
其實如果東方早D 放生左又負, 傑志接收佢仲好, 又打過港超, 又係亞援又打過亞冠, 100% match

法叔要退la
羅素，helio 32,33 歲姐
Helio如果回復哂狀態港隊又係大機

以禮相待

見終於有香港球隊踢正賽，都買件黃洋返屋企擺

今季打港超真係麻麻

原來明天飛馬打凱景
星期五

Give me 500?

起碼GW 識係最FIT 個陣選佢
KIM 就係隱形戰機最FIT 個陣唔揀

其實得豬屎識用佢踢中堅姐…貪佢用到波
踢香港隊同借去飛馬個陣kim sir同楊正光都唔夠膽搵佢踢中堅，要佢踢防中，但係差到不得了

唔止啦 旺角場

600 咁la

我樂觀d 1000

都係
只係大埔太多進攻球員
佢大後備

而趙少維，歐冲預備組台柱

飛馬今年

星期日support ricky
打低東方

凱+學銘雙中堅

大家都係收分

南區高佬不了

星期六大埔就會有嘅

兩個都係中堅位但係因為唔夠搵調上防中
好性感條後防

公道講句呢兩年凱打亞洲賽都有板有眼

除非你偶像細佬上到去支超，留喺畜力水平唔會進步，過去幾場港隊/港聯賽事都踢得幾差下，所以其他人唔係冇得爭

係肥西擺佢踢中堅先

我知，但係得朱屎一個繼續用佢踢中堅呀嘛
佢攞最佳年青球員個屆，季尾kim sir揀左佢入港隊去緬甸踢友賽，都係搵佢踢防中

廢金擺黃威打6號位你就知佢幾弱智

星期日新加左場東方對南區直播

炒左牛丸有錢剩？

又到咗同大家更新一吓直播場次嘅時候喇，呢個星期會有兩場直播，一場係星期六（16日）1730嘅理文vs富力R&F，同埋新加嘅星期日（17日）1730東方龍獅vs冠忠南區。雖然富力R&F同東方龍獅為球迷朋友安排咗直播，但幾時都話睇波都係入場睇先過癮，到時球場見啦！睇直播期間，大家記得揀埋「#仁和堂ManOfTheMatch」呀~~~~~~

#純港超一站式新聞平台~

●毋需登入，立即睇直播：

●24小時港超聯電視

●facebook專頁
東方龍獅足球隊Eastern Long Lions Football Team
香港飛馬足球隊 Hong Kong Pegasus FC
理文 Lee Man
我撐本地波

仁和堂龜苓膏專門店

畜力幫理文出錢直播

今季第一次入大頭fb page?

學銘未來似打防中多啦
打雙中堅爆到七彩

啲kidchild 會買

同上年錬一樣
著港超隊波衫跟本得啖笑
分分鐘下年隊波都散班

oh

大埔傑志反而無live

(星島日報報道)新界西的大型康體設施向來不足，當局近年一直計畫在位於屯門河畔的屯門第十六區，興建一個設有多達五千個座位、符合國際比賽標準的大型運動場，落成後除可用作舉辦亞洲田徑錦標賽，亦可上演亞洲足協的最高級別賽事。因應有社區意見擔心，利用該幅現為臨時停車場的用地興建運動場，會加劇違泊問題，當局最新按照去年在《施政報告》提出的「一地多用」原則，於項目內增加一個四百至五百個泊位的停車場，以滿足需求，料項目仍可如期於二〇二一年動工。

政府於一七年提出「體育及康樂設施五年計畫」，希望在五年內於十八區興建或改建二十六個體育設施，但當中只有兩個運動場項目，即重建元朗大球場及醞釀已久的屯門第十六區運動場及休憩設施。擬於屯門十六區興建運動場，座位數目多達五千個，工地位於屯門河畔，毗鄰屯門游泳池，面積約六點二七公頃，目前用作臨時巴士車廠、建造業訓練局屯門訓練場及公眾停車場。

因應早前進行諮詢時，有地區意見擔心收回該幅用地後，會加劇區內車位不足而出現的違泊問題，據知運輸署最新建議，按照「一地多用」的原則，於工程計畫中增建收費的公眾停車場，最多可提供五百二十七個泊車位，以滿足該區的泊車需求。

根據初步構想，當中三百四十六個可用作停泊私家車，另設六十五個重型或中型貨車的泊位，亦可供停泊六部旅遊巴。

當局承認，有關項目由〇八年提出至今已有多時，居民均期盼項目可以盡快推展，因此建築署等部門已特別就縮短項目推展時間的可行性，進行了詳細探討。

該署會積極考慮採用「設計及建造」或其他合適的工程合約模式，以加快工程的推展，預計即使加入停車場，亦可令動工時間與原定計畫相若，即在二一年或之前動工。

項目將會提供一個有八線跑道的運動場及田徑設施，除了可供屯門和鄰近地區的學校舉行陸運會，亦符合主辦大型國際田徑賽事的國際田聯場地標準；跑道內亦將設有一個標準天然草地足球場，康文署日後在有需要時可靈活運用運動場地設施，及提供合適的配套設施，以符合亞洲足協要求，讓運動場可以舉辦亞洲聯賽冠軍盃和亞洲足協盃等賽事。

當局特別提及，公眾泊車位的確實數目需視乎技術可行性研究、場地限制及詳細設計而定，但預計在合乎國際田聯及亞洲足協大型國際賽事場地標準的前提下，可盡量提供四百至五百個車位。

畜力又贏

講左十幾年啦 等到個孫出世都未起好

細佬睇佢呢季表現連煒廉都秤先過佢

煒廉掂咩？

球會行政總裁梁智駒在記者會上透露，會方目前已計劃在屯門翻新一間空置的宿舍，並建立一個人造草球場作為球隊基地，暫定明年將會動工

爭唔爭, 佢2 個雙中堅咪得

我覺得佢仲係青澀咗少少
好多時清波決定未夠全面
不過防守咁計今季穩定性起碼同細佬打個和
如果今季細佬係北上實力
咁煒廉都得

如果唔好好似凱咁下下上腦絕對成到材

20/60, 入呢場好過入150

暫時技術最好中堅真係球覇 真係要多鼓勵肯用波嘅華人 雖然佢都係有失誤 但唔肯試點都唔會令香港波好 下下一腳清點會令自己，對手有進步

難得余今季可以跟曉明sir學野希望佢可以進步快d 意識，防線控制都係差

睇過好幾場理文 干沙利斯lead唔到佢 兩個一齊衰 開波後踢落連防線up down要曉明sir喺隔離提佢地 開長短波都要提 踢到咁嘅年紀都唔識呢d

友誼賽可以是旦一個帶個本地中堅

Show Blocked User - Rihwa

計長傳嘅話本地中堅應該得凱叫有少少質素
再數落去已經係大佬

佢機動性同man mark都幾好，最差就係大局觀同唔夠整體

one on one好難過到佢 快加硬淨 係無技術同企位差

所以真係膽最重要 連組織嘅膽都無點踢 唔似以前而加都多左教練要求組織喇 唔計某幾隊 點會無機會

其實對家會唔會知你block咗佢

今季1on1得堅堅可以撚到佢
f7都唔係食硬
但係成日輸身後波

希望飛馬釋放牙孝

其實勞烈斯係聯賽表現點？無咩睇富力
而家差唔多隊隊都唔多中堅用

幾時上幾時落佢仲未控制到 無好好利用越位 佢嘅速度甩左都易追返 我覺得佢地可以玩多d越位陷阱

記得要block埋正身account

防守同以前比真係好咗
死球攻勢好好用
自己感覺係唔亂出腳ge南區高佬。

true，不過佢d補位真係

外援無野教到佢無計 兩隻鬼都唔太掂

干沙利斯似杜馬斯，有個人能力但lead唔到
雲仔雞咗佢la

星島講球場堅d la

5000個位 又係呢啲尷尬數，一係多啲一係少啲喇

仲要比個隊長佢做先奇怪

係屯門，真係無咩所謂
但市區有新場就麻煩15000-23000 左右就最好

係d新界場，3-4000 全足球用
其實都夠用

講真大佬今季 d 長傳勁左，以前係尻放，依家真係放落隻腳

當大佬係白蘭特咁睇就fit晒

其實啲停車場起喺地底咪得，甚至地下兩層做停車場，上高就係運動場。好心垃圾政府唔好咁on9啦，又要話無地，又唔撚善用啲地同規劃好d。講經，好多運動場如果重建真係可以考慮加地庫或者升高個運動場，摩納哥個場都喺商場頂層啦⋯⋯

學銘真係有晒打中堅既條件, 希望成到材啦...

兩個比，睇好鬼仔反cap

佢犯規踢鳩人就當自己識防守

【港超聯】前拉脫維亞國腳任東方主教練兼技術總監

東方龍獅宣佈，球隊增設技術總監一職，並邀得來自前拉脫維亞國腳安祖史杜錫（Andrejs Štolcers）擔任出任技術總監兼主教練一職。同時東方委任戴文康先生為球隊特別顧問，原為球隊行政經理的司徒文俊先生將晉升為球隊副總監。

安祖史杜錫球員時代曾效力烏克蘭球會薩克達、英格蘭球會富咸、亦曾替莫斯科斯巴達出戰歐聯，並代表拉脫維亞國家隊出戰81場國際賽事，出戰2004年歐洲國家盃。

安祖史杜錫於2010年展開教練生涯，現擁有歐洲足協職業級教練文憑（UEFA Pro Diploma）資格，2017/18年受英格蘭球會富咸邀請成為青訓教練。

圖片及資料來源：東方龍獅

#港超聯 #東方龍獅 #安祖史杜錫

根據野狗邏輯佢都係英超級教練，不如兼任香港主教練
btw 用牙帥就G持

十日就請到新外籍教練，效率

狗志又然

足周del咗po，佛山隊

狗志係勁既
有經驗又有心搞波

其實球霸cv幾好 打左咁多年港超 傑志都有穩定出場
又外流過中甲
真係出過大場面
亞冠對過德甲神鋒
加多5cm俾佢 即刻變華人第一中堅
性格問題又算啦 無人講過要謙虛有禮先可以成材
只係世俗嘅喜愛
足球一直都係有能者居之

校隊教練

Teams managed
2009 JFK Olimps Rīga (playing coach)
2010–2019 Royal Russell School (youth team coach)

做地庫成本好高架
政府例地庫既停車場都唔計樓面面積 姐係free比你
但係都唔多發展商咁做 因為成本高 而且停車場回報率低

政府起野，成本咩黎？
最多立法會嘈兩句

？！

不過今季出場時間偏少

【For the good of Hong Kong】

東方龍獅足球隊欣然宣佈，已正式與葡甲球會科瓦彼達迪成為長期策略合作伙伴，此次合作主要希望提供球員資源共享平台，進行教練及球員的緊密發展培訓，為了提供進一步提升實力技巧的機會給有潛質的青年球員，東方龍獅的「Project E拓展計劃」讓東方龍獅青年球員有機會到外國球會得到鍛鍊及學習，從歐洲足球模式中吸取知識。本會未來將與更多外國球會策略性合作。

球員互換

科瓦彼達迪：Robson Vaz Shimabuku、Tiago Lima Pereira

東方龍獅：茹子楠

青訓球員

Project E 拓展計劃

Project E 學員：梁𧙗維、馬希偉

咁史杜錫呢

睇transfermarkt, 安祖史杜錫做過半年元朗青訓教練

原為球隊行政經理的司徒文俊先生將晉升為球隊副總監，負責執行球隊日常管理事務、制定球員合約及福利。

咪又係洗底褲

對上一份工係上季做富咸U16領隊

佢岩做呢啲啦 斬柴佬 踢波果陣都係打防中 粗枝大葉

咁足周做咩del post
BTW, 2019-02-12，屌你老味fb又唔撚講，又好似冇撚同過任何傳媒講，連大頭都唔撚知，係咪屌撚錯閪啊大don't 慌

又變返做今日，有bug 定啱啱先改返啊屌你個閪

佢做港隊行政經理時都唔錯架 但無啦啦做主教練先出事

而早前暫代主教練的教練黃鎮宇則會返回教練之位。

希望會引入俄羅斯外援

戴文康（後排右一）為效力烏德勒支的港將戴偉浚之父親。

與此同時本會欣然宣佈委任戴文康先生為本會足球隊特別顧問，協助本會制定球會會務發展及組織架構。

兩仔爺同佛山隊一樣北望神州，啱哂key

俊Die爸

究竟今次人事調動同牛丸走佬有無關係呢？

可能老豆入東方視察環境
之後再安排個仔去東方踢

今次已非史杜錫首度來港，他在2017年暑假曾在香港指導元朗青年軍。據知，史杜錫早於陳婉婷離任前已來港

華派J左唔夠半季全華人主教練就冇得J

這是一個部署已久的計劃

唔通佛山一早就想牛丸走

狗志在行一盤很大的棋

最震驚既係狗志淡出幕後

已決定炒領隊。謝謝。

東方肯請外籍教練
脫離「圍威喂」教波大法
其實係好事

剩係要硬食堆葡甲棄卒已經夠曬理由走啦

交換球員嘅質素唔對等

應該換阿輝出去踢半年完外流夢

今時今日既中國輝出到去只會比人SM

外流葡甲

科瓦U23個keeper都完勝中國輝

U13 都同佢差唔多高啦

12歲米8？
個個好似侵侵個細仔咁好dna咩

果個龍真係唔錯

175 揸

堅今年咪又係

聽講係黄威自己想打後d

我12歲先得171
13歲先178

其實唔要井穿又負係狗志定係司徒決定？

司徒介紹安祖史杜錫時說：「其實我們在新年前已經找了他過來，原本他是當技術總監，現在會同時肩負主教練工作。他已經觀察了東方3至4場比賽，一直有花時間觀察球隊，絕對不是上任幾天就帶隊鬥南區。」

司徒解釋指，戴文康對於歐洲球壇有一定認識和脈絡，好像球隊搭路和葡萄牙球會合作，就是由他的介紹開始。

司徒邊話得事

可能係盡帶老豆未上任已經落order
奶開共唔鐘意日本仔

即係而家盡戴父揸莊?

守志

狗志>狗康

咪即係同蕭高進老豆一樣冚家投共

至於上季曾出任主教練、後轉任行政經理的司徒文俊，則獲晉升成副總監，負責執行球隊日常管理事務、制定球員合約及福利事宜。至於原任總監的梁守志，據知已淡出幕後。

狗志點解失勢？
成績差連敗定點

似健康問題？

佢都老啦
今年咁嘅人腳 成績可以接受啦

履行承諾
炒自己

七十幾歲
漸漸退下來好正常啦

定支國人已經完全接管東方，踢走狗志

原來係猶戴老豆幫東方搭葡萄牙條線

成個鐘冇人留言，會否延續至聽朝

有冇辦法阻止到畜力？

已經派左光sir去啦
仲唔夠咩

呢樣真

加埋伍健派去嘅盧均宜

仲有堅堅同fuck paul

將成個場升高咪得

七十幾 唔似咼

垃垃呢

支那老闆唔係傻既

支国好似好善於同葡國合作

我意思佢keep得算好

羅生你好 準備引渡未

公道講

狗志交棒都係遲早事

玩咗咁多年

睇嚟要去英國避世了

搞尻白咖哩搞得咁開心

澳門方面表示密切留意 全力支持

佢份身家買唔買得起一支英超隊？

G持理文做低畜力

堅堅今季幫富力搶咗好多分返嚟

咁老

支持陳蛇

飛馬目前有艾華、佐佐木周、胡晉銘有傷在身，「陳Sir」坦言需視乎球員康復情況而決定會否派遣他們上陣。

中堅羅斯停賽

「陳Sir」透露，為準備之後對傑志、東方龍獅、和富大埔等硬仗，今場將有機會派袁振昇、曾至孝落場，透過真正的比賽以提升狀態。

今仗羅拔已復操，有望披甲上陣

「馮Sir」還透露，球隊會改變踢法：「唔止係今場，嚟緊每場比賽我哋都會踢得主動啲，唔可以再被動，因為我哋需要爭取分數！」

理文哂氣la
靠ricky同av堅好過

域奇sir近況

域奇對畜力梗係先要收縮防守區域，等對方跌入主攻陷阱，再靠反擊ko啦

但係咁樣拎唔到聯賽冠軍，一打下游隊（元、凱丶夢）就

原來聽晚有飛馬對凱景

又抽何蛇

打下游隊咪比個波蘇沙迪亞高搞掂

講到打上游唔係咁

打上游靠水彈

成功打低大埔

仲有對kidchild

贏傑志大埔和畜力但輸凱景真係好on9

用打傑志個陣打凱景

on9都好過kidchild輸比大陸狗咁恥辱

其實都差唔幾

學界精英足球賽聽日開波

希望班學生哥唔會腳軟

（15／2）(五)
0930
伊利沙伯中學舊生會湯國華中學 對 匯知中學 （1）
嗇色園主辦可譽中學暨可譽小學 對 張振興伉儷書院（2）
1100
伯特利中學 對 天主教伍華中學（3）
嗇色園主辦可藝中學 對 南島中學（4）
1230
賽馬會體藝中學 對 長沙灣天主教英文中學（5）
基督教香港信義會心誠中學 對 港島中學（6）
1400
港九街坊婦女會孫方中書院 對 觀塘瑪利諾書院（7）
香港道教聯合會圓玄學院第一中學 對 聖貞德中學（8）

我偉大的母校呢

輸俾支那隊罪無可恕

次圈賽程：
（19／2）(二)
0930
仁濟醫院董之英紀念中學 對 （1）之勝方
（2）之勝方 對 喇沙書院
1100
裘錦秋中學（葵涌） 對 （7）之勝方
（4）之勝方 對 香港華仁書院
1230
港青基信書院 對 （8）之勝方
（6）之勝方 對 西島中學
1400
哈羅香港國際學校 對 （3）之勝方
（5）之勝方 對 拔萃男書院

戴狗父子一樣樣

港澳台足球新聞

今年亞協杯小組賽，航源的第一場小組賽會在新竹縣第二運動場進行，後兩場比賽移師台北田徑場；傑志、和富大埔（附加賽）共用旺角大球場作為主場。

孫悟空上年用輔大個主埸

今年用台北田徑場 可以坐兩萬人wo

有生之年有無機會見到太和運動場上演亞洲賽

永遠懷念我志

利馬後備，robson正選

唔講身型講身手，都差好遠

東方簽佢就差唔多

北韓用十萬人主埸

希望球霸凱冇波入

如果入咗波又叫人收聲
金仔：

恒大被罰係佢自己on9, 舉d政治標語，關香港撚事咩

佢地一定係話小香港唔聽話先要舉

垃圾共狗

神功戲

數字球幅圖下面 comment

Ching, 咁激動

有女

咁唔小心呀

仆街唔好推

係咪唔好推？

香港外流球員討論區(14)

好 25

下個禮拜就蒙古嗰隊對鯉明水

Sleep

古 sir hoball

[/quote]

垃垃宣布放棄一周年

伍健:「即使裁判的水平差劣，大家都必須尊重裁判的職位，所以球例對裁判的尊嚴是有很明確的要求；特首做得不好，可以講清楚，可以持反對立場，可以表達對特首工作表現的不滿，但言詞和態度應該尊重特首的職位，不應過激。」

1992年伍健：球證執法有偏誤係球賽嘅一部份

2015年伍健：三等球證都知出紅牌

董之英因材施教，啟發學生的個人潛能，培育他們的獨立思考與創新能力，並協助他們建立優良品格。

鐘昇霖助攻黎耀昌

你幅圖下面啲comment仲正

吊梨咩
回帶勤巧 25

重奪港超後，傑志名正言順獲得席位，會長伍健未透露增兵計劃，但指「明年實力足以在亞冠有點成績，不用擔心港超球隊2019的亞冠位」。

IE勤又出動要人找數

伍健撐拆大球場？

對於要日後可能要繼續使用大球場，傑志會長伍健顯得滿肚苦水：「現在的香港大球場已經是25年前建造技術的產品，無論是使用合約安排，或球場設施都已經過時。」

伍健期望啟德體育園內的大型主場館，能為香港體壇注入新動力。

快快手，開始眼訓

有記者在賽後嘆道：「咁都入波？埋咗稿寫歷史第一分啦，唉。」

傑志相助免殺校

「足球學校」董之英校長：學生更認真有紀律

做乜

幫手推post

有冇手足有玩FM?

香港聯賽Editor Data組合包:

HKG_capupdate.fmf
更新部份新入籍球員國籍 (如中村佑人)
為部份血統兵更新香港國籍 (如已確定無特護的Ryo Fuiji)
更新港隊球員上陣次數/入球

HKG_league.fmf
新增甲、乙、丙組足總聯賽系統
限制球隊簽外援數目 (跟現實港超註5+1出4, 富力3鬼+要8個香港人, 港會無限外援)

增設大專盃、學界賽事 (包含港九新界所有組別)
* 要玩大專/學界隊, 要係開角色之前設定為失業, 再apply大專/學界隊
新增部份非聯賽球隊 (All Black FC)
刪去原有中國聯賽對港澳台球員的外援限制

HKG_transfer.fmf
更新超聯、甲乙丙既所有球員轉會
修改球員位置及CAPA
新增部份留學外地青年球員入Database

下個Post幫手置頂佢得唔得

各位點睇聽日足球精英賽?

太好了 終於無藉口比我唔更新頭像包 同 球衣包

比個挑戰你 整哂學界D隊既校徽logo

巴打呢個係18定19？

Btw我球衣包個page得嘅話都可以置下頂

古蛇

浪費網絡資源

創新的欺凌能力

之前玩FM 用editor 將好多傑志球員改到球王級

龍仔外借到拜仁，拎埋德甲神射手

誰

咁樣好玩咩

fm18 用唔用到

小學生係咁上下玩法

19

用唔到

個edit連線玩唔玩到？

我習慣玩假人
將港超改做註3出3，改到勁有錢不過限薪迫人外流

成日改高啲PA同球會訓練等級

記得以前玩FM2012堅家軍全部potential四星幾
玩到梁大佬同馮慶燁外流水晶宮

玩到 已test

有啲年紀大少少CA追唔切要手動改埋
仲有用卓耀國打歐聯

我仲要係無用editor

飛馬迎凱景 誓取3分延爭標希望
（記者 郭正謙）

菁英盃晉身四強的香港飛馬今晚8時將於旺角大球場進行的中銀人壽香港超級聯賽（港超）迎戰凱景，目前只在聯賽排第六的飛馬矢志重返前列，今場面對榜尾的凱景誓要再勝一場，近況不俗的雙箭頭艾華及查維斯將肩負入球重任。門票一律收80元正，長者及學生特惠票30元正。

飛馬在新年期間有不少球員出戰賀歲盃，雖然休息時間減少不過卻激起球員狀態，上場於菁英盃技術性擊倒南區，球隊表現出色。主帥陳浩然期望球隊乘勇收窄與前列的分差：「上半季我們錯失了不少搶分機會，不過經半季磨合後球隊狀態及默契已經大有改善，接下來球隊將以最佳狀態迎接每一場比賽。」

查維斯、艾華及佐佐木周組成的攻擊鐵三角漸入佳境，尤其是艾華更是顯示出開季以來最好的狀態，於右路的突破成為球隊的進攻泉源，陳浩然表示球隊與榜首只是五分之差，今季港超競爭非常激烈，未到最後也不知鹿死誰手。

凱景經過季中增兵後實力有所增強，不過球隊始終受到防線不穩的問題困擾，教練馮凱文認為球隊正在進步當中，希望在今場顯示努力成果：「我很滿意球員一直以來顯示的鬥志，上場主力缺陣下後防出現漏洞，不過汲取教訓後相信球隊已有改善，雖然今季兩度面對飛馬均落敗，但我們今場仍會以三分為目標。」

勁喎
我打18就算改到啲球員好勁都好少外流到
最經典係有一次將黃威手動外流去中甲
有正選又有波入
然後佢三季後完約竟然返傑志

有女真好

講經國王返黎踢半季傑仲好

同費7撞位

理文ma

理文d前鋒聯賽入波好少

葉鴻輝13年開始每逢開save都可以外流中超
試過去過上海申花、青島黃海
不過16開始修例就完全無香港人外流了

歐冲今年30歲，夠年紀去傑志踢做青年球員

去石門個cafe做pt

野狗隊對細會
要支持細會了

石門開分店

恆大被罰咩？

( Show Blocked User - Rihwa )

( Show Blocked User - 羅曉聰 )

你pm佢問完上黎講，你都慣架啦

唔得閒

凱景護級搏盡

又要開新post

[本地足球] 2018/19 港超聯, 亞協及香港隊討論區 (72)

Thx

置ed

997

1001

999